<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<tmx version="1.4">
  <header creationtool="Translate Toolkit" segtype="sentence" adminlang="en" srclang="en" datatype="PlainText"/>
  <body>
    <tu>
      <tuv lang="en">
        <seg>Chapter 16 Master Documents</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="cs">
        <seg>Kapitola 16 Hlavní dokumenty</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en">
        <seg>Chapter 16 Master Documents&lt;segment 46080 +1 more ¶&gt;</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="cs">
        <seg>Kapitola 16 Hlavní dokumenty &lt;segment 46080 +1 more ¶&gt;</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en">
        <seg>&lt;t0&gt;Cross-referencing between subdocuments&lt;/t0&gt; &lt;f1&gt;| &lt;/f1&gt;&lt;t2&gt;17&lt;/t2&gt;</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="cs">
        <seg>&lt;t0&gt;Křížové odkazy mezi vnořenými dokumenty &lt;/t0&gt;&lt;f1&gt; | &lt;/f1&gt;&lt;t2&gt; 17&lt;/t2&gt;</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en">
        <seg>&lt;t0&gt;14&lt;/t0&gt;&lt;s1/&gt;&lt;f2&gt;| &lt;/f2&gt;&lt;f3&gt;&lt;t4&gt;Chapter 16 Master Documents&lt;/t4&gt;&lt;/f3&gt;</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="cs">
        <seg>&lt;t0&gt;14 &lt;/t0&gt;&lt;s1/&gt;&lt;f2&gt; | &lt;/f2&gt;&lt;f3&gt;&lt;t4&gt; Kapitola 16 Hlavní dokumenty &lt;/t4&gt;&lt;/f3&gt;</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en">
        <seg>&lt;t0&gt;Chapter 16 Master Documents&lt;/t0&gt;&lt;s1/&gt;&lt;f2&gt;| &lt;/f2&gt;&lt;t3&gt;3&lt;/t3&gt;</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="cs">
        <seg>&lt;t0&gt;Kapitola 16 Hlavní dokumenty &lt;/t0&gt;&lt;s1/&gt;&lt;f2&gt; | &lt;/f2&gt;&lt;t3&gt; 3&lt;/t3&gt;</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en">
        <seg>&lt;f0&gt;&lt;t1&gt;0&lt;/t1&gt;&lt;/f0&gt;&lt;f2&gt;| &lt;/f2&gt;&lt;t3&gt;Chapter 16 Master Documents&lt;/t3&gt;</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="cs">
        <seg>&lt;f0&gt;&lt;t1&gt; 0 &lt;/t1&gt;&lt;/f0&gt;&lt;f2&gt; | &lt;/f2&gt;&lt;t3&gt; Kapitola 16 Hlavní dokumenty&lt;/t3&gt;</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en">
        <seg>Writer 6.4 Guide</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="cs">
        <seg>Průvodce Writer 6.4</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en">
        <seg>Chapter 16 &lt;s0/&gt;&lt;br1/&gt;</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="cs">
        <seg>Kapitola 16 &lt;s0/&gt;&lt;br1/&gt;</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en">
        <seg>Master Documents</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="cs">
        <seg>Hlavní dokumenty</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en">
        <seg>Felipe Viggiano</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="cs">
        <seg>Felipe Viggiano</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en">
        <seg>Gillian Pollack</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="cs">
        <seg>Gillian Pollack</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en">
        <seg>David Blymire</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="cs">
        <seg>David Blymire</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en">
        <seg>Published July 2020.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="cs">
        <seg>Publikováno v červenci 2020.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en">
        <seg>Why use a master document?</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="cs">
        <seg>Proč používat hlavní dokument?</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en">
        <seg>Using the master document Navigator</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="cs">
        <seg>Pomocí hlavního navigátoru dokumentů</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en">
        <seg>Styles in master documents and subdocuments</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="cs">
        <seg>Styly v hlavních dokumentech a vnořených dokumentech</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en">
        <seg>Creating a master document: scenarios</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="cs">
        <seg>Vytvoření hlavního dokumentu: scénáře</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en">
        <seg>Starting with no existing documents</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="cs">
        <seg>Počínaje žádnými existujícími dokumenty</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en">
        <seg>Plan the project</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="cs">
        <seg>Naplánujte projekt</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en">
        <seg>Create a template</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="cs">
        <seg>Vytvořte šablonu</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en">
        <seg>Create the master document</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="cs">
        <seg>Vytvořte hlavní dokument</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en">
        <seg>Create subdocuments</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="cs">
        <seg>Vytvářejte vnořené dokumenty</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en">
        <seg>Add some pages to the master document</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="cs">
        <seg>Přidejte do hlavního dokumentu několik stránek</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en">
        <seg>Insert the subdocuments into the master document</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="cs">
        <seg>Vložte vnořené dokumenty do hlavního dokumentu</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en">
        <seg>Add table of contents, bibliography, index</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="cs">
        <seg>Přidejte obsah, bibliografii, rejstřík</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en">
        <seg>Combining several documents into a master document</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="cs">
        <seg>Spojení několika dokumentů do hlavního dokumentu</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en">
        <seg>Splitting a document into master and subdocuments</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="cs">
        <seg>Rozdělení dokumentu na hlavní dokument a vnořené dokumenty</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en">
        <seg>Editing a master document</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="cs">
        <seg>Úpravy hlavního dokumentu</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en">
        <seg>Changing the appearance of the master document</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="cs">
        <seg>Změna vzhledu hlavního dokumentu</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en">
        <seg>Editing subdocuments</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="cs">
        <seg>Úpravy vnořených dokumentů</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en">
        <seg>Adding, deleting, or renaming subdocuments</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="cs">
        <seg>Přidávání, mazání nebo přejmenování vnořených dokumentů</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en">
        <seg>Cross-referencing between subdocuments</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="cs">
        <seg>Křížové odkazy mezi vnořenými dokumenty</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en">
        <seg>Preparing items as targets for cross-referencing</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="cs">
        <seg>Příprava položek jako cílů pro křížové odkazy</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en">
        <seg>Setting references</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="cs">
        <seg>Nastavení referencí</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en">
        <seg>Inserting the cross-references</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="cs">
        <seg>Vkládání křížových odkazů</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en">
        <seg>Creating a master document template</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="cs">
        <seg>Vytvoření šablony hlavního dokumentu</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en">
        <seg>Creating one file from a master document and its subdocuments</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="cs">
        <seg>Vytvoření jednoho souboru z hlavního dokumentu a jeho vnořených dokumentů</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en">
        <seg>A master document (.odm) is a container that joins separate text documents (.odt) into one larger document, and unifies the formatting, table of contents (TOC), bibliography, index, and other material.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="cs">
        <seg>Hlavní dokument (.odm) je kontejner, který spojuje samostatné textové dokumenty (.odt) do jednoho většího dokumentu a sjednocuje formátování, obsah (TOC), bibliografii, rejstřík a další materiály.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en">
        <seg>Master documents are typically used for producing long documents such as a book, a thesis, or a long report.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="cs">
        <seg>Hlavní dokumenty se obvykle používají k vytváření dlouhých dokumentů, jako jsou knihy, práce nebo dlouhé zprávy.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en">
        <seg>A master document is especially useful in these situations:</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="cs">
        <seg>Hlavní dokument je obzvláště užitečný v těchto situacích:</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en">
        <seg>When the file size or number of pages is quite large; writing, reviewing, and editing may be easier when done on subsets of the full document.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="cs">
        <seg>Když je velikost souboru nebo počet stránek poměrně velký; psaní, kontrola a úpravy mohou být jednodušší, pokud se provedou v podmnožinách celého dokumentu.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en">
        <seg>When different people are writing different chapters or other parts of the full document.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="cs">
        <seg>Když různí lidé píší různé kapitoly nebo jiné části celého dokumentu.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en">
        <seg>When files will be published as stand-alone documents as well as becoming part of a larger document.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="cs">
        <seg>Když budou soubory publikovány jako samostatné dokumenty a stanou se součástí většího dokumentu.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en">
        <seg>The chapters of this &lt;f0&gt;Writer Guide&lt;/f0&gt; are an example of this usage.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="cs">
        <seg>Kapitoly tohoto &lt;f0&gt;Průvodce pro spisovatele&lt;/f0&gt; jsou příkladem tohoto použití.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en">
        <seg>When subdocuments are used in more than one final document.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="cs">
        <seg>Pokud jsou vnořené dokumenty použity ve více než jednom konečném dokumentu.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en">
        <seg>To change templates for a document: add it to a master document with a different template.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="cs">
        <seg>Chcete-li změnit šablony pro dokument: přidejte jej do hlavního dokumentu s jinou šablonou.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en">
        <seg>To work, this technique needs both the document and the master document to have styles of the same name.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="cs">
        <seg>Aby tato technika fungovala, musí mít dokument i hlavní dokument styly se stejným názvem.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en">
        <seg>You can use several methods to create master documents.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="cs">
        <seg>K vytvoření hlavních dokumentů můžete použít několik metod.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en">
        <seg>Each method has its advantages and disadvantages.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="cs">
        <seg>Každá metoda má své výhody a nevýhody.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en">
        <seg>Which method you choose depends on what you are trying to accomplish.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="cs">
        <seg>Který způsob zvolíte, záleží na tom, čeho se snažíte dosáhnout.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en">
        <seg>The different methods are described in this chapter, along with suggestions on when to use each one.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="cs">
        <seg>V této kapitole jsou popsány různé metody spolu s návrhy, kdy použít každou z nich.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en">
        <seg>A master document is not always the best method to use in any of the situations given above.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="cs">
        <seg>Hlavní dokument není vždy nejlepší metodou použitou v jakékoli z výše uvedených situací.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en">
        <seg>You may find that using one big file, or an ordinary document (.odt) containing sections linked to other files, may do the job just as well.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="cs">
        <seg>Možná zjistíte, že použití jednoho velkého souboru nebo běžného dokumentu (.odt) obsahujícího oddíly propojené s jinými soubory může fungovat stejně dobře.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en">
        <seg>For more about using sections to combine files, see Chapter 6, Formatting Pages: Advanced.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="cs">
        <seg>Další informace o použití sekcí ke kombinování souborů najdete v kapitole 6, Formátování stránek: Pokročilé.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en">
        <seg>In Writer, the Navigator has two forms: one is used in ordinary text documents and the other in master documents.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="cs">
        <seg>V Writeru má Navigátor dvě formy: jedna se používá v běžných textových dokumentech a druhá v hlavních dokumentech.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en">
        <seg>In an ordinary text document, the Navigator displays lists of the graphics, tables, index entries, hyperlinks, references, and other items in the document, as shown on the left in Figure &lt;t0&gt;1&lt;/t0&gt;.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="cs">
        <seg>V běžném textovém dokumentu zobrazuje Navigátor seznamy grafik, tabulek, položek rejstříku, hypertextových odkazů, odkazů a dalších položek v dokumentu, jak je znázorněno vlevo na obrázku &lt;t0&gt;1&lt;/t0&gt; .</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en">
        <seg>Figure &lt;seq0&gt;1&lt;/seq0&gt;: The Navigator for a text document (left) and for a master document (right)</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="cs">
        <seg>Postava &lt;seq0&gt;1&lt;/seq0&gt; : Navigátor pro textový dokument (vlevo) a pro hlavní dokument (vpravo)</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en">
        <seg>In a master document, you can toggle between the regular and master views by clicking on the &lt;f0&gt;Toggle Master View&lt;/f0&gt; icon at the upper left.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="cs">
        <seg>V hlavním dokumentu můžete přepínat mezi běžným a hlavním zobrazením kliknutím na ikonu &lt;f0&gt;Přepnout hlavní zobrazení&lt;/f0&gt; ikona vlevo nahoře.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en">
        <seg>In the master view, the Navigator lists the subdocuments and text sections, as shown on the right in Figure &lt;t1&gt;1&lt;/t1&gt;.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="cs">
        <seg>V hlavním zobrazení zobrazuje Navigátor seznam vnořených dokumentů a textových částí, jak je znázorněno vpravo na obrázku &lt;t1&gt;1&lt;/t1&gt; .</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en">
        <seg>The use of the Navigator in a master document is covered in more detail later in this chapter (see “&lt;bf2&gt;Step 6.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="cs">
        <seg>Použití Navigátoru v hlavním dokumentu je podrobněji popsáno dále v této kapitole (viz „ &lt;bf2&gt;Krok 6.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en">
        <seg>Insert the subdocuments into the master document&lt;/bf2&gt;” on page &lt;bf3&gt;9&lt;/bf3&gt;&lt;s4/&gt;and “&lt;bf5&gt;Combining several documents into a master document&lt;/bf5&gt;” on page &lt;bf6&gt;10&lt;/bf6&gt;).</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="cs">
        <seg>Vložte vnořené dokumenty do hlavního dokumentu&lt;/bf2&gt; “ na stránce &lt;bf3&gt;9 &lt;/bf3&gt;&lt;s4/&gt; a “ &lt;bf5&gt;Spojení několika dokumentů do hlavního dokumentu&lt;/bf5&gt; “ na stránce &lt;bf6&gt;10&lt;/bf6&gt; ).</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en">
        <seg>A stand-alone document becomes a subdocument when it is linked into a master document.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="cs">
        <seg>Samostatný dokument se stane vnořeným dokumentem, když je propojen s hlavním dokumentem.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en">
        <seg>A document can be used as a subdocument in several master documents.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="cs">
        <seg>Dokument lze použít jako vnořený dokument v několika hlavních dokumentech.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en">
        <seg>Each master document may have different style definitions (font, type size, color, page size, margins, and so on), which affect the appearance of the final document, but the individual documents retain their original characteristics.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="cs">
        <seg>Každý hlavní dokument může mít různé definice stylů (písmo, velikost písma, barva, velikost stránky, okraje atd.), Které ovlivňují vzhled konečného dokumentu, ale jednotlivé dokumenty si zachovají své původní vlastnosti.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en">
        <seg>The relationship between styles in a master document and its subdocuments is as follows:</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="cs">
        <seg>Vztah mezi styly v hlavním dokumentu a jeho vnořenými dokumenty je následující:</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en">
        <seg>master document</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="cs">
        <seg>hlavní dokument</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en">
        <seg>Custom styles used in subdocuments, such as paragraph styles, are automatically imported into the &lt;i0/&gt;master document.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="cs">
        <seg>Vlastní styly používané v vnořených dokumentech, například odstavcové styly, se automaticky importují do &lt;i0/&gt; hlavní dokument.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en">
        <seg>If more than one subdocument uses a custom style with the same name (for example, myBodyText), then only the one in the first subdocument to be linked is imported into the master document.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="cs">
        <seg>Pokud více než jeden vnořený dokument používá vlastní styl se stejným názvem (například myBodyText), je do hlavního dokumentu importován pouze ten v prvním vnořeném vnořeném dokumentu, který má být propojen.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en">
        <seg>If a style with the same name exists in the master document and in the subdocuments (for example, Default Style), then the style is applied as defined in the master document.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="cs">
        <seg>Pokud styl se stejným názvem existuje v hlavním dokumentu a v vnořených dokumentech (například Výchozí styl), použije se styl tak, jak je definován v hlavním dokumentu.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en">
        <seg>The styles in the subdocuments are only changed in the master document, so when a subdocument is opened for editing the original styles are not affected.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="cs">
        <seg>Styly vnořených dokumentů se mění pouze v hlavním dokumentu, takže při otevření vnořeného dokumentu pro úpravy nebudou původní styly ovlivněny.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en">
        <seg>If you use the same document template for the master document and its subdocuments, the subdocuments will look the same when they are loaded into the master document as they do when viewed as individual files.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="cs">
        <seg>Pokud použijete stejnou šablonu dokumentu pro hlavní dokument a jeho vnořené dokumenty, budou vnořené dokumenty vypadat stejně, když jsou načteny do hlavního dokumentu, stejně jako při zobrazení jako jednotlivé soubory.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en">
        <seg>When you modify or create a style, be sure to make the change in the template (not in the master document or any of the subdocuments).</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="cs">
        <seg>Když upravujete nebo vytváříte styl, nezapomeňte provést změnu v šabloně (nikoli v hlavním dokumentu ani v žádném vnořeném dokumentu).</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en">
        <seg>Then when you reopen the master document or a subdocument, the styles will update from the template.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="cs">
        <seg>Když znovu otevřete hlavní dokument nebo vnořený dokument, styly se aktualizují ze šablony.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en">
        <seg>Which method you choose from the three most common methods for creating a master document depends on the current state of your document:</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="cs">
        <seg>Metoda, kterou si vyberete ze tří nejběžnějších metod pro vytvoření hlavního dokumentu, závisí na aktuálním stavu dokumentu:</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en">
        <seg>You have no existing documents but intend to write a long book containing several chapters, possibly by multiple authors.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="cs">
        <seg>Nemáte žádné existující dokumenty, ale hodláte napsat dlouhou knihu obsahující několik kapitol, případně od několika autorů.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en">
        <seg>You have several existing documents (chapters) by one or more authors that you want to combine into one book, controlled by the master document.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="cs">
        <seg>Máte několik existujících dokumentů (kapitol) od jednoho nebo více autorů, které chcete spojit do jedné knihy, ovládané hlavním dokumentem.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en">
        <seg>You have one existing document (a book) that you want to split into several subdocuments (chapters) that will be controlled by the master document.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="cs">
        <seg>Máte jeden existující dokument (knihu), který chcete rozdělit na několik vnořených dokumentů (kapitol), které budou ovládány hlavním dokumentem.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en">
        <seg>We will look at each of these scenarios in turn.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="cs">
        <seg>Podíváme se postupně na každý z těchto scénářů.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en">
        <seg>When you start with &lt;is0/&gt;no existing documents&lt;ie1/&gt;, you can set up everything the way you want from the beginning.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="cs">
        <seg>Když začnete s &lt;is0/&gt; žádné stávající dokumenty &lt;ie1/&gt; , můžete od začátku nastavit vše tak, jak chcete.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en">
        <seg>Follow these steps, in the order given.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="cs">
        <seg>Postupujte podle těchto pokynů v uvedeném pořadí.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en">
        <seg>Each step is explained in detail in the following subsections.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="cs">
        <seg>Každý krok je podrobně vysvětlen v následujících podsekcích.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en">
        <seg>Although you can make changes at most steps in this process, the more you can plan before you start, the less work you will have to correct any problems later.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="cs">
        <seg>I když v tomto procesu můžete provést změny u většiny kroků, čím více si můžete naplánovat, než začnete, tím méně práce budete muset později opravit.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en">
        <seg>Here are some things you need to &lt;i0/&gt;plan.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="cs">
        <seg>Zde je několik věcí, které musíte udělat &lt;i0/&gt; plán.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en">
        <seg>Parts of book or report required.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="cs">
        <seg>Jsou vyžadovány části knihy nebo zprávy.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en">
        <seg>What pages will be in the master document and what will be in the subdocuments?</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="cs">
        <seg>Jaké stránky budou v hlavním dokumentu a jaké budou v vnořených dokumentech?</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en">
        <seg>Consider as an example a book with the parts given in the table below.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="cs">
        <seg>Vezměme si jako příklad knihu s částmi uvedenými v tabulce níže.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en">
        <seg>Part</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="cs">
        <seg>Část</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en">
        <seg>Title (cover) page</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="cs">
        <seg>Titulní (titulní) stránka</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en">
        <seg>In master document</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="cs">
        <seg>V hlavním dokumentu</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en">
        <seg>Copyright page</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="cs">
        <seg>Stránka s autorskými právy</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en">
        <seg>Table of contents (TOC)</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="cs">
        <seg>Obsah (TOC)</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en">
        <seg>Preface (Foreword)</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="cs">
        <seg>Předmluva</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en">
        <seg>Subdocument</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="cs">
        <seg>Vnořený dokument</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en">
        <seg>Chapters 1 to 7</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="cs">
        <seg>Kapitoly 1 až 7</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en">
        <seg>Subdocuments</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="cs">
        <seg>Vnořené dokumenty</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en">
        <seg>&lt;f0&gt;Page, paragraph, character, frame, and numbering styles.&lt;/f0&gt; Determine the styles you wish to use.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="cs">
        <seg>&lt;f0&gt;Styly stránek, odstavců, znaků, rámců a číslování.&lt;/f0&gt; Určete styly, které chcete použít.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en">
        <seg>See Chapter 8, Introduction to Styles, and Chapter 9, Working with Styles, for instructions on how to create or modify styles and examples of the use of styles in book design.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="cs">
        <seg>V kapitole 8, Úvod do stylů a V kapitole 9, Práce se styly najdete pokyny, jak vytvořit nebo upravit styly, a příklady použití stylů v designu knihy.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en">
        <seg>Pay particular attention to setting up headings using styles, as described in “Using paragraph styles to define a hierarchy of headings” in Chapter 8.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="cs">
        <seg>Věnujte zvláštní pozornost nastavení nadpisů pomocí stylů, jak je popsáno v části „Použití odstavcových stylů k definování hierarchie nadpisů“ v kapitole 8.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en">
        <seg>&lt;f0&gt;Fields and AutoText entries, as required.&lt;/f0&gt; See Chapter 2, Working with Text: Basics, and Chapter 17, Fields, for ideas.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="cs">
        <seg>&lt;f0&gt;Pole a položky automatického textu, jak je požadováno.&lt;/f0&gt; Nápady najdete v kapitole 2, Práce s textem: Základy a Kapitola 17, Pole.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en">
        <seg>&lt;f0&gt;One or more templates for master and subdocuments.&lt;/f0&gt; If you are starting a new project, create the master document and all the subdocuments from the same template.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="cs">
        <seg>&lt;f0&gt;Jedna nebo více šablon pro hlavní a vnořené dokumenty.&lt;/f0&gt; Pokud začínáte nový projekt, vytvořte hlavní dokument a všechny vnořené dokumenty ze stejné šablony.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en">
        <seg>Not using the same template can create style inconsistencies that could cause your document not to look as you expect.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="cs">
        <seg>Nepoužívání stejné šablony může způsobit nekonzistence stylů, které by mohly způsobit, že váš dokument nevypadá tak, jak očekáváte.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en">
        <seg>For example, if two &lt;is1/&gt;subdocuments&lt;ie2/&gt; have a style with the same name that is formatted differently in each document, the master document will use the formatting from the first subdocument that was added.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="cs">
        <seg>Například pokud dva &lt;is1/&gt; vnořené dokumenty &lt;ie2/&gt; mít styl se stejným názvem, který je v každém dokumentu formátován odlišně, hlavní dokument použije formátování z prvního vnořeného dokumentu, který byl přidán.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en">
        <seg>&lt;f0&gt;Page numbering.&lt;/f0&gt; In our example, the pages are numbered sequentially from the title page.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="cs">
        <seg>&lt;f0&gt;Číslování stránek.&lt;/f0&gt; V našem příkladu jsou stránky číslovány postupně od titulní stránky.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en">
        <seg>(The title page style can be defined not to show the page number, but it will still count as page 1.) Therefore the first chapter begins on a higher number page, for example page 5.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="cs">
        <seg>(Styl titulní stránky lze definovat tak, aby nezobrazoval číslo stránky, ale stále se bude počítat jako stránka 1.) Proto první kapitola začíná na stránce s vyšším číslem, například na stránce 5.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en">
        <seg>To create a book in which the page numbering restarts at 1 for the first chapter, you need to do some additional work.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="cs">
        <seg>Chcete-li vytvořit knihu, ve které se pro první kapitolu restartuje číslování stránek na 1, je třeba provést další práci.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en">
        <seg>See “&lt;bf1&gt;Restarting page numbering&lt;/bf1&gt;” on page &lt;bf2&gt;13&lt;/bf2&gt;.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="cs">
        <seg>Viz „ &lt;bf1&gt;Restartování číslování stránek&lt;/bf1&gt; “ na stránce &lt;bf2&gt;13&lt;/bf2&gt; .</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en">
        <seg>You can create a &lt;is0/&gt;template&lt;ie1/&gt; from an existing document or template that contains some or all of the page, paragraph, character, and other styles you want for this document, or you can create the template from a blank document.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="cs">
        <seg>Můžete vytvořit &lt;is0/&gt; šablona &lt;ie1/&gt; z existujícího dokumentu nebo šablony, která obsahuje některé nebo všechny stránky, odstavce, znaky a další styly, které chcete pro tento dokument použít, nebo můžete vytvořit šablonu z prázdného dokumentu.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en">
        <seg>For more about templates, see Chapter 10, Working with Templates.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="cs">
        <seg>Další informace o šablonách najdete v kapitole 10, Práce se šablonami.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en">
        <seg>Be sure to use &lt;f2&gt;File &gt; Save As Template&lt;/f2&gt; when creating the template.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="cs">
        <seg>Určitě použijte &lt;f2&gt;Soubor &gt; Uložit jako šablonu&lt;/f2&gt; při vytváření šablony.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en">
        <seg>You can also create master document templates; see page &lt;bf0&gt;19&lt;/bf0&gt;.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="cs">
        <seg>Můžete také vytvořit šablony hlavních dokumentů; viz strana &lt;bf0&gt;19&lt;/bf0&gt; .</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en">
        <seg>It does not matter in what order you create the master and subdocuments, and you do not have to create all the subdocuments at the same time, when you are starting the project.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="cs">
        <seg>Nezáleží na tom, v jakém pořadí vytváříte hlavní a vnořené dokumenty a nemusíte při zahájení projektu vytvářet všechny vnořené dokumenty najednou.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en">
        <seg>You can add new subdocuments at any time, as you need them.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="cs">
        <seg>Nové vnořené dokumenty můžete kdykoli přidat, jak potřebujete.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en">
        <seg>Follow this process to create the master document:</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="cs">
        <seg>Podle tohoto postupu vytvořte hlavní dokument:</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en">
        <seg>Open a new document from the template you created in Step 2, by choosing &lt;f0&gt;File &gt; New &gt; Templates&lt;/f0&gt;, then selecting the template you created.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="cs">
        <seg>Otevřete nový dokument ze šablony, kterou jste vytvořili v kroku 2, výběrem &lt;f0&gt;Soubor &gt; Nové &gt; Šablony&lt;/f0&gt; a poté vyberte šablonu, kterou jste vytvořili.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en">
        <seg>Be sure the first page of this new document is set to the page style you want for the first page of the final document; if it is not, change it.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="cs">
        <seg>Ujistěte se, že první stránka tohoto nového dokumentu je nastavena na požadovaný styl stránky pro první stránku konečného dokumentu; pokud tomu tak není, změňte to.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en">
        <seg>In our example, the style for the first page is &lt;f1&gt;Title page&lt;/f1&gt;.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="cs">
        <seg>V našem příkladu je styl pro první stránku &lt;f1&gt;Titulní strana&lt;/f1&gt; .</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en">
        <seg>If any text or page breaks came into this document from the template, delete the text.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="cs">
        <seg>Pokud do tohoto dokumentu ze šablony přišel jakýkoli text nebo konec stránky, text odstraňte.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en">
        <seg>(The TOC, index, and any fields in headers and footers can stay.)</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="cs">
        <seg>(TOC, index a všechna pole v záhlaví a zápatí mohou zůstat.)</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en">
        <seg>Click &lt;f0&gt;File &gt; Send &gt; Create Master Document&lt;/f0&gt;.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="cs">
        <seg>Klikněte na &lt;f0&gt;Soubor &gt; Odeslat &gt; Vytvořit hlavní dokument&lt;/f0&gt; .</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en">
        <seg>Save the master document in the folder for this project.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="cs">
        <seg>Uložte hlavní dokument do složky pro tento projekt.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en">
        <seg>We will return to this master document later.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="cs">
        <seg>K tomuto hlavnímu dokumentu se vrátíme později.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en">
        <seg>For now, you can either leave it open or close it.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="cs">
        <seg>Prozatím ji můžete nechat otevřenou nebo zavřenou.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en">
        <seg>Using &lt;f0&gt;File &gt; New &gt; Master Document&lt;/f0&gt; will create a master document file (.odm) associated with the default template.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="cs">
        <seg>Použitím &lt;f0&gt;Soubor &gt; Nový &gt; Hlavní dokument&lt;/f0&gt; vytvoří soubor hlavního dokumentu (.odm) přidružený k výchozí šabloně.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en">
        <seg>If your document is, or will be, based on a custom template, use the method described above.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="cs">
        <seg>Pokud váš dokument je nebo bude na základě vlastní šablony, použijte metodu popsanou výše.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en">
        <seg>You can also create a master document directly from a master document template; see page &lt;bf0&gt;19&lt;/bf0&gt;.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="cs">
        <seg>Můžete také vytvořit hlavní dokument přímo z šablony hlavního dokumentu; viz strana &lt;bf0&gt;19&lt;/bf0&gt; .</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en">
        <seg>Create &lt;is0/&gt;subdocuments</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="cs">
        <seg>Vytvořit &lt;is0/&gt; vnořené dokumenty</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en">
        <seg>subdocument creation</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="cs">
        <seg>vytvoření vnořeného dokumentu</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en">
        <seg>A &lt;i0/&gt;subdocument is no different from any other text document.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="cs">
        <seg>A &lt;i0/&gt; vnořený dokument se neliší od jakéhokoli jiného textového dokumentu.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en">
        <seg>It becomes a subdocument only when it is linked into a master document and opened from within the master document.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="cs">
        <seg>Vnořeným dokumentem se stává pouze v případě, že je propojen s hlavním dokumentem a otevřen z hlavního dokumentu.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en">
        <seg>It can still be used as a stand-alone document.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="cs">
        <seg>Stále jej lze použít jako samostatný dokument.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en">
        <seg>Some settings in the master document will override the settings in a subdocument, but only when the document is being viewed, manipulated, or printed through the master document.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="cs">
        <seg>Některá nastavení v hlavním dokumentu přepíšou nastavení vnořeného dokumentu, ale pouze při prohlížení, manipulaci nebo tisku dokumentu prostřednictvím hlavního dokumentu.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en">
        <seg>Create a subdocument in the same way as you create any ordinary document:</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="cs">
        <seg>Vytvořte vnořený dokument stejným způsobem, jako vytvoříte jakýkoli běžný dokument:</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en">
        <seg>Open a blank document based on the project template (very important) by choosing &lt;f0&gt;File &gt; New &gt; Templates&lt;/f0&gt;, then selecting the required template.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="cs">
        <seg>Otevřete prázdný dokument podle šablony projektu (velmi důležité) výběrem &lt;f0&gt;Soubor &gt; Nové &gt; Šablony&lt;/f0&gt; , poté vyberte požadovanou šablonu.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en">
        <seg>Delete any unwanted text or other material that was brought in from the template, and set the first page to the page style you specified for the first page of a chapter.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="cs">
        <seg>Odstraňte veškerý nepotřebný text nebo jiný materiál přivezený ze šablony a nastavte první stránku na styl stránky, který jste zadali pro první stránku kapitoly.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en">
        <seg>Click &lt;f0&gt;File &gt; Save As&lt;/f0&gt;.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="cs">
        <seg>Klikněte na &lt;f0&gt;Soubor &gt; Uložit jako&lt;/f0&gt; .</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en">
        <seg>Give the document a suitable name and save it in the folder for this project.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="cs">
        <seg>Pojmenujte dokument vhodným názvem a uložte jej do složky pro tento projekt.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en">
        <seg>If you already have some of the chapters written, the files may not be based on the template you just created for this project.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="cs">
        <seg>Pokud již máte napsané některé kapitoly, soubory nemusí být založeny na šabloně, kterou jste právě vytvořili pro tento projekt.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en">
        <seg>Although you can use the existing files as subdocuments as they are, you may want to change the template attached to those files; if so, use the technique described in “Associating a document with a different template” in Chapter 10, Working with Templates.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="cs">
        <seg>I když stávající soubory můžete použít jako vnořené dokumenty, možná budete chtít změnit šablonu připojenou k těmto souborům; pokud ano, použijte techniku popsanou v části „Přidružení dokumentu k jiné šabloně“ v kapitole 10, Práce se šablonami.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en">
        <seg>To assist you, do the following:</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="cs">
        <seg>Chcete-li vám pomoci, postupujte takto:</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en">
        <seg>Make sure paragraph marks are showing.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="cs">
        <seg>Zkontrolujte, zda se zobrazují značky odstavců.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en">
        <seg>You can set them in &lt;f0&gt;Tools &gt; Options &gt; LibreOffice Writer &gt; Formatting Aids&lt;/f0&gt;, or click the &lt;f1&gt;Toggle&lt;/f1&gt; &lt;f2&gt;Formatting Marks&lt;/f2&gt; icon on the Standard toolbar, or press &lt;f3&gt;Ctrl+F10&lt;/f3&gt;.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="cs">
        <seg>Můžete je nastavit &lt;f0&gt;Nástroje &gt; Možnosti &gt; LibreOffice Writer &gt; Formátovací pomůcky&lt;/f0&gt; nebo klikněte na ikonu &lt;f1&gt;Přepnout &lt;/f1&gt;&lt;f2&gt; Formátování značek&lt;/f2&gt; ikonu na panelu nástrojů Standardní nebo stiskněte &lt;f3&gt;Ctrl + F10&lt;/f3&gt; .</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en">
        <seg>Show text boundaries, table boundaries, and section boundaries (&lt;f0&gt;Tools &gt; Options &gt; LibreOffice &gt; Application Colors&lt;/f0&gt;).</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="cs">
        <seg>Zobrazit hranice textu, hranice tabulky a hranice oddílu ( &lt;f0&gt;Nástroje &gt; Možnosti &gt; LibreOffice &gt; Barvy aplikace&lt;/f0&gt; ).</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en">
        <seg>If your master document does not contain any required “front matter” such as a title page, copyright page, or TOC page, add them now.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="cs">
        <seg>Pokud váš hlavní dokument neobsahuje žádné požadované „hlavní části“, jako je titulní stránka, stránka s autorskými právy nebo stránka TOC, přidejte je nyní.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en">
        <seg>The example in this section uses the sequence of page styles given in “&lt;bf0&gt;Step 1.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="cs">
        <seg>Příklad v této části používá posloupnost stylů stránek uvedených v „ &lt;bf0&gt;Krok 1.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en">
        <seg>Plan the project&lt;/bf0&gt;” on page &lt;bf1&gt;6&lt;/bf1&gt;.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="cs">
        <seg>Naplánujte projekt&lt;/bf0&gt; “ na stránce &lt;bf1&gt;6&lt;/bf1&gt; .</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en">
        <seg>Open the master document (.odm file) you created and type the contents of the &lt;is0/&gt;title page&lt;ie1/&gt; (or leave placeholders and fill in later).</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="cs">
        <seg>Otevřete hlavní dokument (soubor .odm), který jste vytvořili, a zadejte obsah souboru &lt;is0/&gt; titulní strana &lt;ie1/&gt; (nebo ponechejte zástupné symboly a vyplňte později).</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en">
        <seg>With the insertion point in the last blank paragraph on the page, click &lt;f2&gt;Insert &gt; More Breaks &gt; Manual Break&lt;/f2&gt;.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="cs">
        <seg>S kurzorem v posledním prázdném odstavci na stránce klikněte na &lt;f2&gt;Vložit &gt; Další přestávky &gt; Ruční konec&lt;/f2&gt; .</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en">
        <seg>On the Insert Break dialog, select &lt;f3&gt;Page break&lt;/f3&gt; and the page style for the second page (&lt;f4&gt;Copyright Page&lt;/f4&gt; in our example), and leave the &lt;f5&gt;Change page numbe&lt;/f5&gt;r option deselected.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="cs">
        <seg>V dialogovém okně Vložit konec vyberte &lt;f3&gt;Přerušení stránky&lt;/f3&gt; a styl stránky pro druhou stránku ( &lt;f4&gt;Stránka s autorskými právy&lt;/f4&gt; v našem příkladu) a ponechte &lt;f5&gt;Změnit číslo stránky&lt;/f5&gt; Možnost r není vybrána.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en">
        <seg>Figure &lt;seq0&gt;2&lt;/seq0&gt;: Inserting a page break between the title page and the copyright page</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="cs">
        <seg>Postava &lt;seq0&gt;2&lt;/seq0&gt; : Vložení zalomení stránky mezi titulní stránku a stránku s autorskými právy</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en">
        <seg>Type the contents of the copyright page (or leave placeholders).</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="cs">
        <seg>Zadejte obsah stránky s autorskými právy (nebo ponechejte zástupné symboly).</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en">
        <seg>With the insertion point in the last blank paragraph on the page, use the same method to insert another manual page break, this time setting the page style to &lt;f0&gt;Table of Contents&lt;/f0&gt; page.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="cs">
        <seg>S kurzorem v posledním prázdném odstavci na stránce použijte stejnou metodu k vložení dalšího ručního konce stránky, tentokrát nastavení stylu stránky na &lt;f0&gt;Obsah&lt;/f0&gt; strana.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en">
        <seg>On the Table of Contents page, leave a blank paragraph or two or insert a TOC (&lt;f0&gt;Insert &gt; Table of Contents and Index &gt; Table of Contents, Index or Bibliography&lt;/f0&gt;).</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="cs">
        <seg>Na stránce Obsah nechte prázdný odstavec nebo dva nebo vložte obsah ( &lt;f0&gt;Vložit &gt; Obsah a rejstřík &gt; Obsah, rejstřík nebo bibliografie&lt;/f0&gt; ).</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en">
        <seg>The TOC will not have any contents until you add the subdocuments, but a gray mark or box indicates its location.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="cs">
        <seg>Obsah nebude mít žádný obsah, dokud nepřidáte vnořené dokumenty, ale jeho umístění označuje šedá značka nebo rámeček.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en">
        <seg>For more about inserting and formatting TOCs, see Chapter 15, Tables of Contents, Indexes, Bibliographies.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="cs">
        <seg>Další informace o vkládání a formátování TOC najdete v kapitole 15, Obsah, rejstříky, bibliografie.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en">
        <seg>Depending on the style definitions for the first paragraph (usually a heading) on the Copyright and TOC pages, you may not need to insert manual page breaks.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="cs">
        <seg>V závislosti na definicích stylů pro první odstavec (obvykle nadpis) na stránkách Copyright a TOC možná nebudete muset vložit ruční konce stránek.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en">
        <seg>subdocument inclusion</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="cs">
        <seg>zařazení vnořeného dokumentu</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en">
        <seg>Now we are ready to add the &lt;i0/&gt;subdocuments.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="cs">
        <seg>Nyní jsme připraveni přidat &lt;i0/&gt; vnořené dokumenty.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en">
        <seg>Subdocuments are inserted into a master document &lt;f0&gt;before&lt;/f0&gt; the item highlighted in the Navigator.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="cs">
        <seg>Vnořené dokumenty se vkládají do hlavního dokumentu &lt;f0&gt;před&lt;/f0&gt; položka zvýrazněná v Navigátoru.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en">
        <seg>If you insert the last subdocument first, and then insert the other subdocuments before the last one, they will end up in the correct sequence without the necessity of moving them up or down in the list.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="cs">
        <seg>Pokud vložíte poslední vnořený dokument jako první a poté vložíte další vnořený dokument před poslední, skončí ve správném pořadí, aniž byste je museli v seznamu přesouvat nahoru nebo dolů.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en">
        <seg>Display the Navigator (click the &lt;f0&gt;Navigator&lt;/f0&gt; icon on the Sidebar).</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="cs">
        <seg>Zobrazte navigátor (klikněte na ikonu &lt;f0&gt;Navigátor&lt;/f0&gt; ikona na bočním panelu).</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en">
        <seg>Be sure the &lt;f0&gt;Navigator&lt;/f0&gt; is showing the Master View (see “&lt;bf1&gt;Using the master document Navigator&lt;/bf1&gt;” on page &lt;bf2&gt;4&lt;/bf2&gt;).</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="cs">
        <seg>Ujistěte se, že &lt;f0&gt;Navigátor&lt;/f0&gt; zobrazuje hlavní pohled (viz „ &lt;bf1&gt;Pomocí hlavního navigátoru dokumentů&lt;/bf1&gt; “ na stránce &lt;bf2&gt;4&lt;/bf2&gt; ).</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en">
        <seg>If necessary, click the &lt;f3&gt;Toggle Master View&lt;/f3&gt; icon at the upper left to switch between regular and master views.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="cs">
        <seg>V případě potřeby klikněte na ikonu &lt;f3&gt;Přepnout hlavní zobrazení&lt;/f3&gt; ikona vlevo nahoře pro přepínání mezi běžným a hlavním zobrazením.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en">
        <seg>On the Navigator, select &lt;f0&gt;Text&lt;/f0&gt;, then click &lt;f1&gt;Insert &gt; File&lt;/f1&gt; on the Navigator toolbar, or right-click on &lt;f2&gt;Text&lt;/f2&gt; and select &lt;f3&gt;Insert &gt; File&lt;/f3&gt; from the context menu.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="cs">
        <seg>Na navigátoru vyberte &lt;f0&gt;Text&lt;/f0&gt; , poté klikněte na &lt;f1&gt;Vložit &gt; Soubor&lt;/f1&gt; na panelu nástrojů Navigátor nebo na něj klikněte pravým tlačítkem &lt;f2&gt;Text&lt;/f2&gt; a vyberte &lt;f3&gt;Vložit &gt; Soubor&lt;/f3&gt; z kontextové nabídky.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en">
        <seg>Figure &lt;seq0&gt;3&lt;/seq0&gt;: Inserting a subdocument into a master document using the Navigator</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="cs">
        <seg>Postava &lt;seq0&gt;3&lt;/seq0&gt; : Vložení vnořeného dokumentu do hlavního dokumentu pomocí Navigátoru</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en">
        <seg>A standard file browser dialog opens.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="cs">
        <seg>Otevře se standardní dialogové okno prohlížeče souborů.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en">
        <seg>Select the required file (which you created in Step 4) and click &lt;f0&gt;Insert&lt;/f0&gt;.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="cs">
        <seg>Vyberte požadovaný soubor (který jste vytvořili v kroku 4) a klikněte na &lt;f0&gt;Vložit&lt;/f0&gt; .</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en">
        <seg>This example uses seven chapters; we will load Chapter 7 first, as suggested in the Tip above.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="cs">
        <seg>Tento příklad používá sedm kapitol; nejdříve načteme kapitolu 7, jak je navrženo v tipu výše.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en">
        <seg>The inserted file is listed in the Navigator &lt;f0&gt;before&lt;/f0&gt; the Text item, as shown in Figure &lt;t1&gt;4&lt;/t1&gt;.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="cs">
        <seg>Vložený soubor je uveden v Navigátoru &lt;f0&gt;před&lt;/f0&gt; položka Text, jak je znázorněno na obrázku &lt;t1&gt;4&lt;/t1&gt; .</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en">
        <seg>Figure &lt;seq0&gt;4&lt;/seq0&gt;: Navigator after inserting one subdocument</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="cs">
        <seg>Postava &lt;seq0&gt;4&lt;/seq0&gt; : Navigátor po vložení jednoho vnořeného dokumentu</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en">
        <seg>Because the Text section contains the title page and other material, highlight it and click the &lt;f0&gt;Move Up&lt;/f0&gt; icon to move it to the top of the list.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="cs">
        <seg>Protože část Text obsahuje titulní stránku a další materiál, zvýrazněte ji a klikněte na ikonu &lt;f0&gt;Posunout nahoru&lt;/f0&gt; přesuňte na začátek seznamu.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en">
        <seg>(Or, highlight the subdocument you just inserted (Chapter 7) and click the &lt;f1&gt;Move Down&lt;/f1&gt; icon to move it below the Text section.)</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="cs">
        <seg>(Nebo zvýrazněte vnořený dokument, který jste právě vložili (Kapitola 7), a klikněte na ikonu &lt;f1&gt;Posunout dolů&lt;/f1&gt; přesuňte pod sekci Text.)</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en">
        <seg>Highlight the subdocument you just inserted (Chapter 7), then click &lt;f0&gt;Insert &gt; File&lt;/f0&gt; to insert the first subdocument; in this example, Chapter 1.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="cs">
        <seg>Zvýrazněte vnořený dokument, který jste právě vložili (kapitola 7), a poté klepněte na &lt;f0&gt;Vložit &gt; Soubor&lt;/f0&gt; vložit první vnořený dokument; v tomto příkladu, Kapitola 1.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en">
        <seg>Chapter 7 remains highlighted.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="cs">
        <seg>Kapitola 7 zůstává zvýrazněna.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en">
        <seg>Repeat with Chapter 2, Chapter 3, and so on until all the subdocuments have been added to the list.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="cs">
        <seg>Opakujte s kapitolou 2, kapitolou 3 atd., Dokud nebudou do seznamu přidány všechny vnořené dokumenty.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en">
        <seg>The Navigator will now look something like Figure &lt;t1&gt;5&lt;/t1&gt;.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="cs">
        <seg>Navigátor bude nyní vypadat jako Obrázek &lt;t1&gt;5&lt;/t1&gt; .</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en">
        <seg>Save the master document again.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="cs">
        <seg>Hlavní dokument uložte znovu.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en">
        <seg>Figure &lt;seq0&gt;5&lt;/seq0&gt;: The Navigator showing a series of files in a master document</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="cs">
        <seg>Postava &lt;seq0&gt;5&lt;/seq0&gt; : Navigátor zobrazující sérii souborů v hlavním dokumentu</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en">
        <seg>bibliography</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="cs">
        <seg>bibliografie</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en">
        <seg>You can generate a &lt;is0/&gt;table of contents&lt;ie1/&gt;, &lt;i2/&gt;&lt;is3/&gt;bibliography&lt;ie4/&gt;, or &lt;is5/&gt;index&lt;ie6/&gt; for the book, using the master document.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="cs">
        <seg>Můžete vygenerovat a &lt;is0/&gt; obsah &lt;ie1/&gt; , &lt;i2/&gt;&lt;is3/&gt; bibliografie &lt;ie4/&gt; nebo &lt;is5/&gt; index &lt;ie6/&gt; pro knihu pomocí hlavního dokumentu.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en">
        <seg>You must insert these items into a text section in the master document.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="cs">
        <seg>Tyto položky musíte vložit do textové části v hlavním dokumentu.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en">
        <seg>For more about these document elements, see Chapter 15, Tables of Contents, Indexes, Bibliographies.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="cs">
        <seg>Další informace o těchto prvcích dokumentu najdete v kapitole 15, Obsah, rejstříky, bibliografie.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en">
        <seg>In case you did not insert a table of contents in step 5, position the cursor on the page in the first text section where the table of contents is to go and choose &lt;f0&gt;Insert &gt; Table of Contents and Index &gt; Table of Contents, Index or Bibliography&lt;/f0&gt; to create it.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="cs">
        <seg>Pokud jste v kroku 5 nevložili obsah, umístěte kurzor na stránku v první textové části, kam má obsah přejít, a vyberte &lt;f0&gt;Vložit &gt; Obsah a rejstřík &gt; Obsah, rejstřík nebo bibliografie&lt;/f0&gt; vytvořit.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en">
        <seg>If you do not have a Text section at the end of the master document, insert one before the last subdocument, then move it down so it is after the last subdocument.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="cs">
        <seg>Pokud nemáte textovou část na konci hlavního dokumentu, vložte jednu před poslední vnořený dokument a poté jej posuňte dolů, aby byl za posledním vnořeným dokumentem.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en">
        <seg>Now, if you have included bibliographic entries in your subdocuments, you can put the insertion point on the page in this last text section where the bibliography is to go and create the bibliography.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="cs">
        <seg>Nyní, pokud jste do svých vnořených dokumentů zahrnuli bibliografické položky, můžete na tuto poslední část textu umístit textový kurzor na stránku, kam má bibliografie přejít, a vytvořit bibliografii.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en">
        <seg>If you have included index entries in your subdocuments, put the insertion point on the page in the last text section where the index is to go and create the index.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="cs">
        <seg>Pokud jste do svých vnořených dokumentů zahrnuli položky rejstříku, umístěte kurzor na stránku do poslední textové části, kam má index přejít, a vytvořte rejstřík.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en">
        <seg>Figure &lt;t0&gt;6&lt;/t0&gt;&lt;s1/&gt;shows the Navigator after addition of a TOC and index.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="cs">
        <seg>Postava &lt;t0&gt;6 &lt;/t0&gt;&lt;s1/&gt; zobrazuje Navigátor po přidání obsahu a indexu.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en">
        <seg>Figure &lt;seq0&gt;6&lt;/seq0&gt;: Navigator showing subdocuments, table of contents, and index in a master document</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="cs">
        <seg>Postava &lt;seq0&gt;6&lt;/seq0&gt; : Navigátor zobrazující vnořené dokumenty, obsah a rejstřík v hlavním dokumentu</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en">
        <seg>combining several documents</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="cs">
        <seg>kombinování několika dokumentů</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en">
        <seg>When you have several existing documents, you can combine them into one document controlled by a master document.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="cs">
        <seg>Pokud máte několik existujících dokumentů, můžete je zkombinovat do jednoho dokumentu ovládaného hlavním dokumentem.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en">
        <seg>This method works best when all of the documents were created from the same template, but you can also use it when the documents have been created from different templates.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="cs">
        <seg>Tato metoda funguje nejlépe, když byly všechny dokumenty vytvořeny ze stejné šablony, ale můžete ji také použít, když byly dokumenty vytvořeny z různých šablon.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en">
        <seg>This method is especially useful when the subdocuments are created or maintained by multiple writers.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="cs">
        <seg>Tato metoda je obzvláště užitečná, když jsou vnořené dokumenty vytvářeny nebo udržovány více autory.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en">
        <seg>For example, you might be creating an anthology of short stories, a book of symposium papers, or a set of engineering test results with a standard company title page.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="cs">
        <seg>Můžete například vytvářet antologii povídek, knihu sympoziových referátů nebo sadu výsledků technických testů se standardní titulní stránkou společnosti.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en">
        <seg>We will use a book of engineering test results as an example.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="cs">
        <seg>Jako příklad použijeme knihu výsledků technických testů.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en">
        <seg>You could create a master document template (see page &lt;bf0&gt;19&lt;/bf0&gt;) and use it as the starting point for this method.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="cs">
        <seg>Můžete vytvořit šablonu hlavního dokumentu (viz strana &lt;bf0&gt;19&lt;/bf0&gt; ) a použijte jej jako výchozí bod pro tuto metodu.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en">
        <seg>In that case, skip steps 1 and 2 and start with step 3.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="cs">
        <seg>V takovém případě přeskočte kroky 1 a 2 a začněte krokem 3.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en">
        <seg>Open the title page document that you plan to use as the master document.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="cs">
        <seg>Otevřete dokument titulní stránky, který chcete použít jako hlavní dokument.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en">
        <seg>To avoid creating too many subdocuments when this document is converted to a master document, have only one level 1 heading present.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="cs">
        <seg>Abyste se vyhnuli vytváření příliš mnoha vnořených dokumentů, když je tento dokument převeden na hlavní dokument, mějte k dispozici pouze jeden nadpis úrovně 1.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en">
        <seg>If there are more, temporarily change them to lower level headings and note which they are (add, for example, an asterisk at the end of each heading to remind you which have to revert to level 1 headings later).</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="cs">
        <seg>Pokud jich je více, dočasně je změňte na nadpisy nižší úrovně a poznamenejte si, o jaké jsou (na konec každého nadpisu přidejte například hvězdičku, která vám připomene, které se budou muset později vrátit k nadpisům úrovně 1).</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en">
        <seg>Select &lt;f0&gt;File &gt; Send &gt; Create Master Document&lt;/f0&gt;, name and save this master document (see “&lt;rf1&gt;How to do it:&lt;/rf1&gt;” on page &lt;rf2&gt;12&lt;/rf2&gt;).</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="cs">
        <seg>Vybrat &lt;f0&gt;Soubor &gt; Odeslat &gt; Vytvořit hlavní dokument&lt;/f0&gt; , pojmenujte a uložte tento hlavní dokument (viz „ &lt;rf1&gt;Jak to udělat:&lt;/rf1&gt; “ na stránce &lt;rf2&gt;12&lt;/rf2&gt; ).</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en">
        <seg>Let us assume the original document was named FrontPage with a single Level 1 heading, and that when we created the master document (.odm file) we named it TestFile.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="cs">
        <seg>Předpokládejme, že původní dokument byl pojmenován FrontPage s jediným nadpisem úrovně 1 a že když jsme vytvořili hlavní dokument (soubor .odm), pojmenovali jsme jej TestFile.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en">
        <seg>In this case, the master document is a blank file containing only one section.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="cs">
        <seg>V tomto případě je hlavním dokumentem prázdný soubor obsahující pouze jednu část.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en">
        <seg>Also created at the same time was a subdocument named TestFile1, which is a .odt file containing the text from the FrontPage file.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="cs">
        <seg>Současně byl vytvořen také vnořený dokument s názvem TestFile1, což je soubor .odt obsahující text ze souboru FrontPage.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en">
        <seg>When you open the .odm file and click &lt;f0&gt;Yes&lt;/f0&gt; to update all links, this file is linked in to the master document to provide the original content.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="cs">
        <seg>Když otevřete soubor .odm a kliknete na &lt;f0&gt;Ano&lt;/f0&gt; k aktualizaci všech odkazů je tento soubor propojen s hlavním dokumentem a poskytuje původní obsah.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en">
        <seg>The original FrontPage file is left intact in its folder.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="cs">
        <seg>Původní soubor FrontPage zůstane ve své složce beze změny.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en">
        <seg>Figure &lt;seq0&gt;7&lt;/seq0&gt;: TestFile documents created from FrontPage</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="cs">
        <seg>Postava &lt;seq0&gt;7&lt;/seq0&gt; : Dokumenty TestFile vytvořené z aplikace FrontPage</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en">
        <seg>Open the master document and click &lt;f0&gt;Yes&lt;/f0&gt; to update links.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="cs">
        <seg>Otevřete hlavní dokument a klikněte na &lt;f0&gt;Ano&lt;/f0&gt; aktualizovat odkazy.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en">
        <seg>The master document opens with the Navigator showing by default (see “&lt;bf1&gt;Using the master document Navigator&lt;/bf1&gt;“ on page &lt;bf2&gt;4&lt;/bf2&gt;&lt;s3/&gt;and “&lt;bf4&gt;Step 6.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="cs">
        <seg>Hlavní dokument se otevře s výchozím zobrazením Navigátoru (viz „ &lt;bf1&gt;Pomocí hlavního navigátoru dokumentů&lt;/bf1&gt; " na stránce &lt;bf2&gt;4 &lt;/bf2&gt;&lt;s3/&gt; a " &lt;bf4&gt;Krok 6.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en">
        <seg>Insert the subdocuments into the master document&lt;/bf4&gt;“ on page &lt;bf5&gt;9&lt;/bf5&gt;&lt;s6/&gt;for more detailed information).</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="cs">
        <seg>Vložte vnořené dokumenty do hlavního dokumentu&lt;/bf4&gt; " na stránce &lt;bf5&gt;9 &lt;/bf5&gt;&lt;s6/&gt; pro podrobnější informace).</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en">
        <seg>Click &lt;f0&gt;Insert &gt; File&lt;/f0&gt;.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="cs">
        <seg>Klikněte na &lt;f0&gt;Vložit &gt; Soubor&lt;/f0&gt; .</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en">
        <seg>Figure &lt;seq0&gt;8&lt;/seq0&gt;: Adding files to the master document</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="cs">
        <seg>Postava &lt;seq0&gt;8&lt;/seq0&gt; : Přidávání souborů do hlavního dokumentu</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en">
        <seg>Navigate to the location of the test results files (Results1.odt, Results2.odt, and so on).</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="cs">
        <seg>Přejděte do umístění souborů s výsledky testů (Results1.odt, Results2.odt atd.).</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en">
        <seg>Select the first file to insert, Results1.odt for example, and click &lt;f0&gt;Insert&lt;/f0&gt;.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="cs">
        <seg>Vyberte první soubor, který chcete vložit, například Results1.odt, a klikněte na &lt;f0&gt;Vložit&lt;/f0&gt; .</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en">
        <seg>The file is inserted above the existing entry.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="cs">
        <seg>Soubor je vložen nad existující položku.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en">
        <seg>Click the &lt;f0&gt;Move Up&lt;/f0&gt; icon to have the TestFile1 text above the Results1 text (file contents are inserted above the selected file in the master document).</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="cs">
        <seg>Klikněte na ikonu &lt;f0&gt;Posunout nahoru&lt;/f0&gt; ikona, která má mít text TestFile1 nad textem Výsledky1 (obsah souboru je vložen nad vybraný soubor v hlavním dokumentu).</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en">
        <seg>Repeat from step 4 as often as required.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="cs">
        <seg>Opakujte od kroku 4 tak často, jak je požadováno.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en">
        <seg>It does not matter which file is highlighted in the master document when you insert the next one, just select the inserted file and use the &lt;f0&gt;Move Up&lt;/f0&gt; or &lt;f1&gt;Move Down&lt;/f1&gt; icons to position it as required.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="cs">
        <seg>Nezáleží na tom, který soubor je zvýrazněn v hlavním dokumentu, když vložíte další, jednoduše vyberte vložený soubor a použijte &lt;f0&gt;Posunout nahoru&lt;/f0&gt; nebo &lt;f1&gt;Posunout dolů&lt;/f1&gt; ikony a umístěte jej podle potřeby.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en">
        <seg>Figure &lt;seq0&gt;9&lt;/seq0&gt;: Moving subdocuments</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="cs">
        <seg>Postava &lt;seq0&gt;9&lt;/seq0&gt; : Přesouvání vnořených dokumentů</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en">
        <seg>To edit the master document, to perhaps add a widget serial number and a client's name, in the master document right-click TestFile1.odt and select &lt;f0&gt;Edit&lt;/f0&gt; from the context menu.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="cs">
        <seg>Chcete-li upravit hlavní dokument, případně přidat sériové číslo widgetu a jméno klienta, v hlavním dokumentu klikněte pravým tlačítkem na TestFile1.odt a vyberte &lt;f0&gt;Upravit&lt;/f0&gt; z kontextové nabídky.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en">
        <seg>Add the required content to the file that opens, save and close the file (see “&lt;bf1&gt;Editing a master document&lt;/bf1&gt;” on page &lt;bf2&gt;15&lt;/bf2&gt;&lt;s3/&gt;for more detailed information).</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="cs">
        <seg>Přidejte požadovaný obsah do souboru, který se otevře, uložte a zavřete soubor (viz „ &lt;bf1&gt;Úpravy hlavního dokumentu&lt;/bf1&gt; “ na stránce &lt;bf2&gt;15 &lt;/bf2&gt;&lt;s3/&gt; pro podrobnější informace).</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en">
        <seg>Select &lt;f0&gt;Tools &gt; Update &gt; Links&lt;/f0&gt; from the Menu bar, or click &lt;f1&gt;Update &gt; Links&lt;/f1&gt; in the Navigator and click &lt;f2&gt;Yes&lt;/f2&gt; to confirm.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="cs">
        <seg>Vybrat &lt;f0&gt;Nástroje &gt; Aktualizovat &gt; Odkazy&lt;/f0&gt; na liště nabídek nebo klikněte &lt;f1&gt;Aktualizace &gt; Odkazy&lt;/f1&gt; v Navigátoru a klepněte na &lt;f2&gt;Ano&lt;/f2&gt; potvrdit.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en">
        <seg>All the edits in the master document will now show.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="cs">
        <seg>Nyní se zobrazí všechny úpravy v hlavním dokumentu.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en">
        <seg>splitting one document</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="cs">
        <seg>rozdělení jednoho dokumentu</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en">
        <seg>Splitting a document into master and &lt;is0/&gt;subdocuments</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="cs">
        <seg>Rozdělení dokumentu na hlavní a &lt;is0/&gt; vnořené dokumenty</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en">
        <seg>When you have one existing document that you want to split into a master document and several subdocuments, you can have Writer split the document automatically at headings with an outline level of your choice.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="cs">
        <seg>Pokud máte jeden existující dokument, který chcete rozdělit na hlavní dokument a několik vnořených dokumentů, můžete nechat program Writer rozdělit dokument automaticky na nadpisy s úrovní obrysu podle vašeho výběru.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en">
        <seg>Although this method is quick and easy, some cleanup work may be necessary:</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="cs">
        <seg>I když je tato metoda rychlá a snadná, může být nutná nějaká čisticí práce:</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en">
        <seg>The automatically generated file names for the subdocuments are maindocnameX.odt, where X is 1, 2, 3, and so on.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="cs">
        <seg>Automaticky generované názvy souborů pro vnořené dokumenty jsou maindocnameX.odt, kde X je 1, 2, 3 atd.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en">
        <seg>If you have a Preface or other “chapter” starting with a Heading 1 before Chapter 1, the file names will not directly correspond to the chapter numbers.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="cs">
        <seg>Pokud máte předmluvu nebo jinou „kapitolu“ začínající nadpisem 1 před kapitolou 1, názvy souborů nebudou přímo odpovídat číslům kapitol.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en">
        <seg>You may wish to rename the subdocuments; see “&lt;bf0&gt;Adding, deleting, or renaming subdocuments&lt;/bf0&gt;” on page &lt;bf1&gt;15&lt;/bf1&gt;.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="cs">
        <seg>Možná budete chtít přejmenovat vnořené dokumenty; viz „ &lt;bf0&gt;Přidávání, mazání nebo přejmenování vnořených dokumentů&lt;/bf0&gt; “ na stránce &lt;bf1&gt;15&lt;/bf1&gt; .</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en">
        <seg>If the original document is associated with a template, the master document (.odm) will also be associated with that template, but the subdocuments will not.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="cs">
        <seg>Pokud je původní dokument přidružen k šabloně, hlavní dokument (.odm) bude také přidružen k této šabloně, ale vnořené dokumenty nebudou.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en">
        <seg>The subdocuments will inherit the styles in the original document, but their association with the template is lost.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="cs">
        <seg>Vnořené dokumenty zdědí styly v původním dokumentu, ale jejich přidružení k šabloně je ztraceno.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en">
        <seg>How to do it:</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="cs">
        <seg>Jak to udělat:</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en">
        <seg>Open the document and choose &lt;f0&gt;File &gt; Send &gt; Create Master Document&lt;/f0&gt;.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="cs">
        <seg>Otevřete dokument a vyberte &lt;f0&gt;Soubor &gt; Odeslat &gt; Vytvořit hlavní dokument&lt;/f0&gt; .</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en">
        <seg>On the Name and Path of Master Document dialog (Figure &lt;t0&gt;10&lt;/t0&gt;):</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="cs">
        <seg>V dialogu Název a cesta hlavního dokumentu (obrázek &lt;t0&gt;10&lt;/t0&gt; ):</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en">
        <seg>Navigate to the folder where you want to save the master document and its subdocuments (or create a new folder).</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="cs">
        <seg>Přejděte do složky, kam chcete uložit hlavní dokument a jeho vnořené dokumenty (nebo vytvořit novou složku).</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en">
        <seg>Type a name for the master document in the &lt;f0&gt;File name&lt;/f0&gt; box.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="cs">
        <seg>Do pole zadejte název hlavního dokumentu &lt;f0&gt;Název souboru&lt;/f0&gt; box.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en">
        <seg>In the &lt;f0&gt;separated by:&lt;/f0&gt; list, choose the outline level where the file should be split into subdocuments.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="cs">
        <seg>V &lt;f0&gt;oddělené:&lt;/f0&gt; seznamu vyberte úroveň osnovy, kde má být soubor rozdělen na vnořené dokumenty.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en">
        <seg>Usually this is &lt;f1&gt;Outline: Level 1&lt;/f1&gt; for a chapter heading, but your document may be structured differently.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="cs">
        <seg>Obvykle to tak je &lt;f1&gt;Obrys: Úroveň 1&lt;/f1&gt; pro nadpis kapitoly, ale váš dokument může mít jinou strukturu.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en">
        <seg>For more information about outline levels, see “Using paragraph styles to define a hierarchy of headings” in Chapter 8, Introduction to Styles.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="cs">
        <seg>Další informace o úrovních osnovy naleznete v části „Použití odstavcových stylů k definování hierarchie nadpisů“ v kapitole 8, Úvod do stylů.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en">
        <seg>Leave the &lt;f0&gt;Automatic file name extension&lt;/f0&gt; option selected, and click &lt;f1&gt;Save&lt;/f1&gt; to split the document into subdocuments and create the master document.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="cs">
        <seg>Opustit &lt;f0&gt;Automatická přípona názvu souboru&lt;/f0&gt; vyberte možnost a klikněte na &lt;f1&gt;Uložit&lt;/f1&gt; rozdělit dokument na vnořené dokumenty a vytvořit hlavní dokument.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en">
        <seg>Figure &lt;seq0&gt;10&lt;/seq0&gt;: Splitting a document into master and subdocuments</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="cs">
        <seg>Postava &lt;seq0&gt;10&lt;/seq0&gt; : Rozdělení dokumentu na hlavní dokument a vnořené dokumenty</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en">
        <seg>If you selected &lt;f0&gt;Outline: Level 1&lt;/f0&gt; and the paragraph style at that level is Heading 1, each of the subdocuments begins with a Heading 1 paragraph.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="cs">
        <seg>Pokud jste vybrali &lt;f0&gt;Obrys: Úroveň 1&lt;/f0&gt; a styl odstavce na této úrovni je Nadpis 1, každý vnořený dokument začíná odstavcem Nadpis 1.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en">
        <seg>The examples in the previous sections showed a very basic collection of files with sequential page numbering.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="cs">
        <seg>Příklady v předchozích částech ukázaly velmi základní kolekci souborů s postupným číslováním stránek.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en">
        <seg>This is useful for many documents, including e-books, but a typical printed book has the following sequence of page numbers:</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="cs">
        <seg>To je užitečné pro mnoho dokumentů, včetně elektronických knih, ale typická tištěná kniha má následující posloupnost čísel stránek:</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en">
        <seg>No page numbers on cover page or copyright page.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="cs">
        <seg>Žádná čísla stránek na titulní stránce ani na stránce s autorskými právy.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en">
        <seg>Lower-case roman numerals in the front matter, starting with i.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="cs">
        <seg>Římské číslice s malými písmeny v přední části, počínaje i.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en">
        <seg>Arabic numerals in the body of the document, starting with 1.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="cs">
        <seg>Arabské číslice v těle dokumentu, počínaje 1.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en">
        <seg>Page numbering sequential through the rest of the book.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="cs">
        <seg>Číslování stránek je sekvenční po zbytek knihy.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en">
        <seg>To set up a master document to produce such a book, you need to define a different paragraph style for the heading of the first chapter and assign two special characteristics to it.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="cs">
        <seg>Chcete-li nastavit hlavní dokument k vytvoření takové knihy, musíte pro nadpis první kapitoly definovat jiný styl odstavce a přiřadit mu dvě speciální vlastnosti.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en">
        <seg>Each chapter may start with a Heading 1 paragraph, set up on the &lt;f0&gt;Text Flow&lt;/f0&gt; tab of the Paragraph Style dialog to start on a new page (Figure &lt;t1&gt;11&lt;/t1&gt;).</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="cs">
        <seg>Každá kapitola může začínat odstavcem Nadpis 1 nastaveným na &lt;f0&gt;Tok textu&lt;/f0&gt; záložku dialogového okna Styl odstavce a začněte na nové stránce (Obrázek &lt;t1&gt;11&lt;/t1&gt; ).</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en">
        <seg>The &lt;f2&gt;Page number&lt;/f2&gt; checkbox is not selected, so numbering continues from the number of the previous page.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="cs">
        <seg>The &lt;f2&gt;Číslo stránky&lt;/f2&gt; políčko není zaškrtnuto, takže číslování pokračuje od čísla předchozí stránky.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en">
        <seg>Figure &lt;seq0&gt;11&lt;/seq0&gt;: Text Flow tab of Paragraph Style dialog for Heading 1</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="cs">
        <seg>Postava &lt;seq0&gt;11&lt;/seq0&gt; : Karta Tok textu dialogového okna Styl odstavce pro nadpis 1</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en">
        <seg>Look on the &lt;f0&gt;Outline &amp; Numbering&lt;/f0&gt; tab (Figure &lt;t1&gt;12&lt;/t1&gt;) of this dialog to see what outline level Heading 1 is assigned to.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="cs">
        <seg>Podívejte se na &lt;f0&gt;Přehled a číslování&lt;/f0&gt; záložka (Obrázek &lt;t1&gt;12&lt;/t1&gt; ) tohoto dialogu zobrazíte, k jaké úrovni obrysu je nadpis 1 přiřazen.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en">
        <seg>Usually this will be &lt;f2&gt;Outline level: &lt;/f2&gt;&lt;f3&gt;Level 1&lt;/f3&gt;.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="cs">
        <seg>Obvykle to bude &lt;f2&gt;Úroveň osnovy: &lt;/f2&gt;&lt;f3&gt; Úroveň 1&lt;/f3&gt; .</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en">
        <seg>The level cannot be changed here because it has been set in &lt;f4&gt;Tools &gt; Chapter Numbering&lt;/f4&gt;.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="cs">
        <seg>Úroveň zde nelze změnit, protože byla nastavena &lt;f4&gt;Nástroje &gt; Číslování kapitol&lt;/f4&gt; .</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en">
        <seg>Figure &lt;seq0&gt;12&lt;/seq0&gt;: Outline &amp; Numbering tab of Paragraph Style dialog for Heading 1</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="cs">
        <seg>Postava &lt;seq0&gt;12&lt;/seq0&gt; : Záložka Osnova a číslování dialogového okna Styl odstavce pro nadpis 1</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en">
        <seg>Only one paragraph style can be assigned to Outline Level 1 through &lt;f0&gt;Tools &gt; Chapter Numbering&lt;/f0&gt;.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="cs">
        <seg>K úrovni osnovy 1 až lze přiřadit pouze jeden styl odstavce &lt;f0&gt;Nástroje &gt; Číslování kapitol&lt;/f0&gt; .</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en">
        <seg>However, you can assign additional paragraph styles to any outline level by using the &lt;f1&gt;Outline &amp; Numbering&lt;/f1&gt; tab on the Paragraph Style dialog.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="cs">
        <seg>Můžete však přiřadit další odstavcové styly libovolné úrovni obrysů pomocí &lt;f1&gt;Přehled a číslování&lt;/f1&gt; kartu v dialogovém okně Styl odstavce.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en">
        <seg>Therefore, you want to define a style called &lt;f0&gt;Heading 1 Chapter 1&lt;/f0&gt; that is identical in appearance to &lt;f1&gt;Heading 1&lt;/f1&gt; but has one essential difference:</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="cs">
        <seg>Proto chcete definovat styl s názvem &lt;f0&gt;Nadpis 1 Kapitola 1&lt;/f0&gt; který je vzhledově shodný s &lt;f1&gt;Nadpis 1&lt;/f1&gt; ale má jeden zásadní rozdíl:</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en">
        <seg>Right-click Heading 1 in the &lt;f0&gt;Paragraph Styles&lt;/f0&gt; section of the &lt;f1&gt;Styles&lt;/f1&gt; tab in the Sidebar, and select &lt;f2&gt;New&lt;/f2&gt;.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="cs">
        <seg>Klepněte pravým tlačítkem na nadpis 1 v &lt;f0&gt;Styly odstavců&lt;/f0&gt; část &lt;f1&gt;Styly&lt;/f1&gt; kartu v postranním panelu a vyberte &lt;f2&gt;Nový&lt;/f2&gt; .</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en">
        <seg>On the &lt;f3&gt;Organizer&lt;/f3&gt; tab of the Paragraph Style dialog, name the new style, select the next style, and be sure &lt;f4&gt;Inherit from&lt;/f4&gt; shows &lt;f5&gt;Heading 1&lt;/f5&gt;.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="cs">
        <seg>Na &lt;f3&gt;Organizátor&lt;/f3&gt; Na kartě dialogového okna Styl odstavce pojmenujte nový styl, vyberte další styl a ujistěte se &lt;f4&gt;Dědit z&lt;/f4&gt; ukazuje &lt;f5&gt;Nadpis 1&lt;/f5&gt; .</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en">
        <seg>Figure &lt;seq0&gt;13&lt;/seq0&gt;: Organizer tab for the new style</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="cs">
        <seg>Postava &lt;seq0&gt;13&lt;/seq0&gt; : Karta Organizátor pro nový styl</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en">
        <seg>On the &lt;f0&gt;Text Flow&lt;/f0&gt; tab, in the &lt;f1&gt;Breaks&lt;/f1&gt; section, select &lt;f2&gt;Insert&lt;/f2&gt;, &lt;f3&gt;Type:&lt;/f3&gt; &lt;f4&gt;Page&lt;/f4&gt;, &lt;f5&gt;Position:&lt;/f5&gt; &lt;f6&gt;Before&lt;/f6&gt;, &lt;f7&gt;With Page Style:&lt;/f7&gt; &lt;f8&gt;First Page&lt;/f8&gt;, and &lt;f9&gt;Page number:&lt;/f9&gt; &lt;f10&gt;1&lt;/f10&gt; (Figure &lt;t11&gt;14&lt;/t11&gt;).</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="cs">
        <seg>Na &lt;f0&gt;Tok textu&lt;/f0&gt; na kartě v &lt;f1&gt;Přestávky&lt;/f1&gt; sekci, vyberte &lt;f2&gt;Vložit&lt;/f2&gt; , &lt;f3&gt;Typ: &lt;/f3&gt;&lt;f4&gt; Strana&lt;/f4&gt; , &lt;f5&gt;Pozice: &lt;/f5&gt;&lt;f6&gt; Před&lt;/f6&gt; , &lt;f7&gt;Se stylem stránky: &lt;/f7&gt;&lt;f8&gt; První strana&lt;/f8&gt; , a &lt;f9&gt;Číslo stránky: &lt;/f9&gt;&lt;f10&gt; 1&lt;/f10&gt; (Postava &lt;t11&gt;14&lt;/t11&gt; ).</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en">
        <seg>Figure &lt;seq0&gt;14&lt;/seq0&gt;: Set the page number to restart at 1 for this heading style</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="cs">
        <seg>Postava &lt;seq0&gt;14&lt;/seq0&gt; : U tohoto stylu nadpisu nastavte číslo stránky tak, aby se restartovala na 1</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en">
        <seg>On the &lt;f0&gt;Outline &amp; Numbering&lt;/f0&gt; tab, set the &lt;f1&gt;Outline level&lt;/f1&gt; to &lt;f2&gt;Level 1 &lt;/f2&gt;(Figure &lt;t3&gt;15&lt;/t3&gt;).</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="cs">
        <seg>Na &lt;f0&gt;Přehled a číslování&lt;/f0&gt; kartu, nastavte &lt;f1&gt;Obrysová úroveň&lt;/f1&gt; na &lt;f2&gt;Úroveň 1&lt;/f2&gt; (Postava &lt;t3&gt;15&lt;/t3&gt; ).</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en">
        <seg>This ensures that the heading will appear in the Table of Contents along with the other chapter headings.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="cs">
        <seg>Tím je zajištěno, že se nadpis objeví v obsahu spolu s dalšími nadpisy kapitol.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en">
        <seg>The &lt;f4&gt;Numbering Style&lt;/f4&gt; for this heading is &lt;f5&gt;None&lt;/f5&gt;, as it was not assigned an outline level through the Outline Numbering dialog.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="cs">
        <seg>The &lt;f4&gt;Styl číslování&lt;/f4&gt; pro tento nadpis je &lt;f5&gt;Žádný&lt;/f5&gt; , protože mu nebyla přiřazena úroveň obrysu prostřednictvím dialogu Číslování obrysů.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en">
        <seg>Figure &lt;seq0&gt;15&lt;/seq0&gt;: Assign the style to Outline level 1</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="cs">
        <seg>Postava &lt;seq0&gt;15&lt;/seq0&gt; : Přiřaďte styl na úroveň osnovy 1</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en">
        <seg>Now, assign the new style to the first paragraph of Chapter 1, and you’re done.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="cs">
        <seg>Nyní přiřaďte nový styl k prvnímu odstavci kapitoly 1 a máte hotovo.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en">
        <seg>After creating a master document, you may want to change its appearance or contents.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="cs">
        <seg>Po vytvoření hlavního dokumentu možná budete chtít změnit jeho vzhled nebo obsah.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en">
        <seg>changing styles</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="cs">
        <seg>měnící se styly</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en">
        <seg>You can change the styles in the template as your project develops.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="cs">
        <seg>Jak se váš projekt vyvíjí, můžete styly v šabloně změnit.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en">
        <seg>Do not make changes to styles in the master document or in any of the subdocuments; make those changes in the template.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="cs">
        <seg>Neprovádějte změny stylů v hlavním dokumentu ani v žádném vnořeném dokumentu; proveďte tyto změny v šabloně.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en">
        <seg>To update the master document (and all of the subdocuments) with changes to the template, open the master document.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="cs">
        <seg>Chcete-li aktualizovat hlavní dokument (a všechny vnořené dokumenty) změnami v šabloně, otevřete hlavní dokument.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en">
        <seg>You will get two messages: first, to ask if you want to update all links; and second, if you want to apply the changed styles.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="cs">
        <seg>Obdržíte dvě zprávy: nejprve se zeptejte, zda chcete aktualizovat všechny odkazy; a za druhé, pokud chcete použít změněné styly.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en">
        <seg>Answer &lt;f0&gt;Yes&lt;/f0&gt; to both of these messages.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="cs">
        <seg>Odpovědět &lt;f0&gt;Ano&lt;/f0&gt; na obě tyto zprávy.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en">
        <seg>editing subdocuments</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="cs">
        <seg>úpravy vnořených dokumentů</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en">
        <seg>You cannot edit a subdocument from within the master document.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="cs">
        <seg>Vnořený dokument nelze upravit z hlavního dokumentu.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en">
        <seg>Instead, you must open the subdocument, either by double-clicking on it in the master document’s Navigator, or by opening it from outside the master document.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="cs">
        <seg>Místo toho musíte vnořený dokument otevřít, a to buď poklepáním na něj v Navigátoru hlavního dokumentu, nebo otevřením zvenčí hlavního dokumentu.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en">
        <seg>Then you can edit it just as you would edit any other document.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="cs">
        <seg>Poté jej můžete upravit stejně jako jakýkoli jiný dokument.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en">
        <seg>If, while editing a subdocument, you want to make changes to the styles that apply to the master document, follow the recommendations in “&lt;bf0&gt;Changing the appearance of the master document&lt;/bf0&gt;” above.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="cs">
        <seg>Pokud při úpravách vnořeného dokumentu chcete provést změny stylů, které se vztahují k hlavnímu dokumentu, postupujte podle doporučení v části „ &lt;bf0&gt;Změna vzhledu hlavního dokumentu&lt;/bf0&gt; “Výše.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en">
        <seg>If you change the contents of any subdocument, you need to manually update the table of contents, bibliography, and index from within the master document.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="cs">
        <seg>Pokud změníte obsah jakéhokoli vnořeného dokumentu, musíte ručně aktualizovat obsah, bibliografii a rejstřík z hlavního dokumentu.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en">
        <seg>To add a subdocument, follow the method described in “&lt;bf0&gt;Step 6.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="cs">
        <seg>Chcete-li přidat vnořený dokument, postupujte podle metody popsané v části „ &lt;bf0&gt;Krok 6.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en">
        <seg>Insert the subdocuments into the master document&lt;/bf0&gt;“ on page &lt;bf1&gt;9&lt;/bf1&gt;.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="cs">
        <seg>Vložte vnořené dokumenty do hlavního dokumentu&lt;/bf0&gt; " na stránce &lt;bf1&gt;9&lt;/bf1&gt; .</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en">
        <seg>To delete a subdocument, right-click its file name in the Navigator and choose &lt;f0&gt;Delete&lt;/f0&gt;.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="cs">
        <seg>Chcete-li vnořený dokument odstranit, klepněte v navigátoru pravým tlačítkem na jeho název a vyberte &lt;f0&gt;Vymazat&lt;/f0&gt; .</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en">
        <seg>If you rename a subdocument by changing its file name, the next time you update links in the master document, that subdocument will show up in the Navigator as a broken link (shown in red).</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="cs">
        <seg>Pokud přejmenujete vnořený dokument změnou názvu souboru, při příští aktualizaci odkazů v hlavním dokumentu se tento vnořený dokument zobrazí v Navigátoru jako nefunkční odkaz (zobrazený červeně).</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en">
        <seg>To fix this, you can either change back the name of the file (the link will be restored in the next update) or follow these steps:</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="cs">
        <seg>Chcete-li tento problém vyřešit, můžete buď změnit název souboru (odkaz bude obnoven v další aktualizaci), nebo postupujte takto:</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en">
        <seg>Right-click the broken link in the Navigator and choose &lt;f0&gt;Edit link&lt;/f0&gt;.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="cs">
        <seg>Klepněte pravým tlačítkem na nefunkční odkaz v Navigátoru a vyberte &lt;f0&gt;Upravit odkaz&lt;/f0&gt; .</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en">
        <seg>In the Edit Sections dialog (Figure &lt;t0&gt;16&lt;/t0&gt;), select the renamed file, and edit the name of the section (which is the name shown in the Navigator).</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="cs">
        <seg>V dialogu Upravit sekce (Obrázek &lt;t0&gt;16&lt;/t0&gt; ), vyberte přejmenovaný soubor a upravte název sekce (což je název zobrazený v Navigátoru).</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en">
        <seg>Click &lt;f0&gt;OK&lt;/f0&gt; to save the changes.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="cs">
        <seg>Klikněte na &lt;f0&gt;OK&lt;/f0&gt; uložit změny.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en">
        <seg>Figure &lt;seq0&gt;16&lt;/seq0&gt;: Editing a link in a master document</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="cs">
        <seg>Postava &lt;seq0&gt;16&lt;/seq0&gt; : Úpravy odkazu v hlavním dokumentu</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en">
        <seg>cross-referencing between subdocuments</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="cs">
        <seg>křížové odkazy mezi vnořenými dokumenty</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en">
        <seg>between documents</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="cs">
        <seg>mezi dokumenty</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en">
        <seg>The methods described earlier in this chapter are all that most writers will need when using master documents.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="cs">
        <seg>Metody popsané výše v této kapitole jsou vše, co většina autorů potřebuje při používání hlavních dokumentů.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en">
        <seg>However, you might want to include automatically updated cross-references between subdocuments.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="cs">
        <seg>Možná však budete chtít zahrnout automaticky aktualizované křížové odkazy mezi vnořené dokumenty.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en">
        <seg>This section describes how to do this.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="cs">
        <seg>Tato část popisuje, jak to provést.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en">
        <seg>The process to create cross-references between subdocuments is time consuming, but it works.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="cs">
        <seg>Proces vytváření křížových odkazů mezi vnořenými dokumenty je časově náročný, ale funguje.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en">
        <seg>The method described does not work well if the subdocuments will be used standalone as well as within a master document.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="cs">
        <seg>Popsaná metoda nefunguje dobře, pokud budou vnořené dokumenty použity samostatně i v hlavním dokumentu.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en">
        <seg>As noted on page &lt;t0&gt;18&lt;/t0&gt;, the cross-reference will show as an error in a standalone document, but it will show correctly in the master document.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="cs">
        <seg>Jak je uvedeno na straně &lt;t0&gt;18&lt;/t0&gt; , křížový odkaz se zobrazí jako chyba v samostatném dokumentu, ale v hlavním dokumentu se zobrazí správně.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en">
        <seg>preparing headings as targets</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="cs">
        <seg>příprava nadpisů jako cílů</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en">
        <seg>Before you can insert a cross-reference to anything that is not automatically shown on the &lt;f0&gt;Cross‑references&lt;/f0&gt; tab of the Fields dialog, such as a heading, you must &lt;i1/&gt;prepare that heading as an item to be referenced.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="cs">
        <seg>Než budete moci vložit křížový odkaz na cokoli, co se na serveru automaticky nezobrazí &lt;f0&gt;Křížové odkazy&lt;/f0&gt; kartu dialogového okna Pole, například nadpis, musíte &lt;i1/&gt; připravit nadpis jako položku, na kterou se bude odkazovat.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en">
        <seg>To do this, you can either use bookmarks or set references.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="cs">
        <seg>K tomu můžete použít záložky nebo nastavit odkazy.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en">
        <seg>Bookmarks are listed in the Navigator and can be accessed directly from there.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="cs">
        <seg>Záložky jsou uvedeny v Navigátoru a lze k nim přistupovat přímo odtud.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en">
        <seg>To insert a bookmark:</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="cs">
        <seg>Vložení záložky:</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en">
        <seg>On the &lt;is0/&gt;Insert Bookmark dialog&lt;ie1/&gt;, the larger box lists any previously defined bookmarks.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="cs">
        <seg>Na &lt;is0/&gt; Dialog Vložit záložku &lt;ie1/&gt; , větší pole obsahuje seznam všech dříve definovaných záložek.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en">
        <seg>Type a name for the new bookmark in the top box.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="cs">
        <seg>Do horního pole zadejte název nové záložky.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en">
        <seg>Click &lt;f2&gt;Insert&lt;/f2&gt;.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="cs">
        <seg>Klikněte na &lt;f2&gt;Vložit&lt;/f2&gt; .</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en">
        <seg>Figure &lt;seq0&gt;17&lt;/seq0&gt;: Inserting a bookmark</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="cs">
        <seg>Postava &lt;seq0&gt;17&lt;/seq0&gt; : Vložení záložky</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en">
        <seg>setting references</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="cs">
        <seg>nastavení odkazů</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en">
        <seg>When you set references, be sure to select the entire text you want to use as the reference, such as a heading or figure number.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="cs">
        <seg>Když nastavujete odkazy, vyberte celý text, který chcete použít jako odkaz, například číslo nadpisu nebo čísla.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en">
        <seg>Keep a list of your names for the reference fields, and be sure each name is unique.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="cs">
        <seg>Uchovávejte seznam svých jmen pro referenční pole a ujistěte se, že každé jméno je jedinečné.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en">
        <seg>One way to keep track of this information is to save it in a separate file.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="cs">
        <seg>Jedním ze způsobů, jak tyto informace sledovat, je uložit je do samostatného souboru.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en">
        <seg>The field names are case-sensitive.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="cs">
        <seg>Názvy polí rozlišují velká a malá písmena.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en">
        <seg>You can check the field name by holding the cursor over the referenced item.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="cs">
        <seg>Název pole můžete zkontrolovat podržením kurzoru nad odkazovanou položkou.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en">
        <seg>In our example (Figure &lt;t0&gt;18&lt;/t0&gt;), the heading has the field name &lt;f1&gt;word count&lt;/f1&gt;.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="cs">
        <seg>V našem příkladu (obr &lt;t0&gt;18&lt;/t0&gt; ), nadpis má název pole &lt;f1&gt;počet slov&lt;/f1&gt; .</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en">
        <seg>Figure &lt;seq0&gt;18&lt;/seq0&gt;: Finding the field name for a heading</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="cs">
        <seg>Postava &lt;seq0&gt;18&lt;/seq0&gt; : Nalezení názvu pole pro nadpis</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en">
        <seg>Open the subdocument in which you want to set references.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="cs">
        <seg>Otevřete vnořený dokument, do kterého chcete nastavit odkazy.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en">
        <seg>Click &lt;f0&gt;Insert &gt; Cross-reference&lt;/f0&gt;.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="cs">
        <seg>Klikněte na &lt;f0&gt;Vložit &gt; Křížový odkaz&lt;/f0&gt; .</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en">
        <seg>On the &lt;f0&gt;Cross-references&lt;/f0&gt; tab of the Fields dialog (Figure &lt;t1&gt;19&lt;/t1&gt;), click &lt;f2&gt;Set Reference&lt;/f2&gt; in the &lt;f3&gt;Type&lt;/f3&gt; list.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="cs">
        <seg>Na &lt;f0&gt;Křížové odkazy&lt;/f0&gt; záložka dialogového okna Pole (obr &lt;t1&gt;19&lt;/t1&gt; ), klikněte na &lt;f2&gt;Nastavit odkaz&lt;/f2&gt; v &lt;f3&gt;Typ&lt;/f3&gt; seznam.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en">
        <seg>The &lt;f4&gt;Selection&lt;/f4&gt; list now shows any references that have been defined.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="cs">
        <seg>The &lt;f4&gt;Výběr&lt;/f4&gt; seznam nyní zobrazuje všechny odkazy, které byly definovány.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en">
        <seg>You can leave this tab open while you set many headings as references.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="cs">
        <seg>Tuto kartu můžete nechat otevřenou, zatímco nastavíte mnoho nadpisů jako odkazy.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en">
        <seg>Click in the document and highlight the text of the first heading to be used as a target for a cross-reference.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="cs">
        <seg>Klikněte do dokumentu a zvýrazněte text prvního nadpisu, který má být použit jako cíl pro křížový odkaz.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en">
        <seg>Click on the Fields dialog.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="cs">
        <seg>Klikněte na dialog Pole.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en">
        <seg>The text of the heading will appear in the &lt;f0&gt;Value&lt;/f0&gt; box in the lower right of the dialog.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="cs">
        <seg>Text nadpisu se objeví v &lt;f0&gt;Hodnota&lt;/f0&gt; v pravém dolním rohu dialogového okna.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en">
        <seg>In the &lt;f1&gt;Name&lt;/f1&gt; box, type some text by which you can identify this heading.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="cs">
        <seg>V &lt;f1&gt;název&lt;/f1&gt; do pole zadejte text, podle kterého můžete tento nadpis identifikovat.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en">
        <seg>Click &lt;f0&gt;Insert&lt;/f0&gt;.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="cs">
        <seg>Klikněte na &lt;f0&gt;Vložit&lt;/f0&gt; .</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en">
        <seg>The text you typed in the &lt;f1&gt;Name&lt;/f1&gt; box now appears in the &lt;f2&gt;Selection&lt;/f2&gt; list.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="cs">
        <seg>Text, který jste zadali do souboru &lt;f1&gt;název&lt;/f1&gt; v poli &lt;f2&gt;Výběr&lt;/f2&gt; seznam.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en">
        <seg>Repeat steps 3 and 4 as often as required, keeping a note of your references as needed.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="cs">
        <seg>Opakujte kroky 3 a 4 tak často, jak je potřeba, a podle potřeby si poznamenejte své reference.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en">
        <seg>Repeat for other subdocuments if wanted.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="cs">
        <seg>Pokud chcete, opakujte pro další vnořené dokumenty.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en">
        <seg>Click &lt;f0&gt;Close&lt;/f0&gt; to save and exit the dialog.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="cs">
        <seg>Klikněte na &lt;f0&gt;Zavřít&lt;/f0&gt; pro uložení a opuštění dialogu.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en">
        <seg>Figure &lt;seq0&gt;19&lt;/seq0&gt;: &lt;i1/&gt;Setting text to be used as a target for a cross-reference</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="cs">
        <seg>Postava &lt;seq0&gt;19&lt;/seq0&gt; : &lt;i1/&gt; Nastavení textu, který se má použít jako cíl pro křížový odkaz</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en">
        <seg>Open the master document.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="cs">
        <seg>Otevřete hlavní dokument.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en">
        <seg>In the Navigator, select a subdocument, right-click and choose &lt;f0&gt;Edit&lt;/f0&gt; from the context menu.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="cs">
        <seg>V Navigátoru vyberte vnořený dokument, klikněte pravým tlačítkem a vyberte &lt;f0&gt;Upravit&lt;/f0&gt; z kontextové nabídky.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en">
        <seg>The subdocument opens for editing.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="cs">
        <seg>Otevře se vnořený dokument pro úpravy.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en">
        <seg>In the subdocument, place the cursor where you want the cross-reference to appear.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="cs">
        <seg>V vnořeném dokumentu umístěte kurzor na místo, kde chcete zobrazit křížový odkaz.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en">
        <seg>Click &lt;f0&gt;Insert &gt; Cross Reference&lt;/f0&gt;.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="cs">
        <seg>Klikněte na &lt;f0&gt;Vložit &gt; Křížový odkaz&lt;/f0&gt; .</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en">
        <seg>On the &lt;f0&gt;Cross-references&lt;/f0&gt; tab of the Fields dialog (Figure &lt;t1&gt;20&lt;/t1&gt;), select &lt;f2&gt;Insert Reference&lt;/f2&gt; in the &lt;f3&gt;Type&lt;/f3&gt; list on the left.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="cs">
        <seg>Na &lt;f0&gt;Křížové odkazy&lt;/f0&gt; záložka dialogového okna Pole (obr &lt;t1&gt;20&lt;/t1&gt; ), vyberte &lt;f2&gt;Vložit odkaz&lt;/f2&gt; v &lt;f3&gt;Typ&lt;/f3&gt; seznam vlevo.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en">
        <seg>The &lt;f4&gt;Selection&lt;/f4&gt; list on the right shows only the reference field names for the subdocument you are using, so ignore that list and check the list you created manually in “&lt;bf5&gt;Preparing items as targets for cross-referencing&lt;/bf5&gt;” above.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="cs">
        <seg>The &lt;f4&gt;Výběr&lt;/f4&gt; seznam vpravo zobrazuje pouze názvy referenčních polí pro vnořený dokument, který používáte, takže tento seznam ignorujte a zkontrolujte seznam, který jste vytvořili ručně v části „ &lt;bf5&gt;Příprava položek jako cílů pro křížové odkazy&lt;/bf5&gt; “Výše.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en">
        <seg>Select &lt;f6&gt;Reference&lt;/f6&gt; in the &lt;f7&gt;Insert reference to&lt;/f7&gt; list.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="cs">
        <seg>Vybrat &lt;f6&gt;Odkaz&lt;/f6&gt; v &lt;f7&gt;Vložte odkaz na&lt;/f7&gt; seznam.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en">
        <seg>In the &lt;f0&gt;Name&lt;/f0&gt; field in the lower right, type the name of the reference you set in the subdocument you are referring to.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="cs">
        <seg>V &lt;f0&gt;název&lt;/f0&gt; do pole v pravém dolním rohu zadejte název odkazu, který jste nastavili v vnořeném dokumentu, na který odkazujete.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en">
        <seg>In our example, the name of the reference is &lt;f1&gt;word count&lt;/f1&gt;.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="cs">
        <seg>V našem příkladu je název reference &lt;f1&gt;počet slov&lt;/f1&gt; .</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en">
        <seg>Click &lt;f0&gt;Insert&lt;/f0&gt;, type any text you want to appear between the reference and page number (such as “on page”), and then insert another reference with &lt;f1&gt;Page&lt;/f1&gt; from the &lt;f2&gt;Insert reference to&lt;/f2&gt; list.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="cs">
        <seg>Klikněte na &lt;f0&gt;Vložit&lt;/f0&gt; , zadejte jakýkoli text, který se má objevit mezi odkazem a číslem stránky (například „na stránce“), a poté vložte další odkaz pomocí &lt;f1&gt;Strana&lt;/f1&gt; z &lt;f2&gt;Vložte odkaz na&lt;/f2&gt; seznam.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en">
        <seg>The cross-references will show an error as shown in Figure &lt;t3&gt;21&lt;/t3&gt;.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="cs">
        <seg>Křížové odkazy zobrazí chybu, jak je znázorněno na obrázku &lt;t3&gt;21&lt;/t3&gt; .</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en">
        <seg>When you hover the mouse pointer over one of these fields, you will see the field name.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="cs">
        <seg>Když podržíte ukazatel myši nad jedním z těchto polí, zobrazí se název pole.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en">
        <seg>(You can turn on the display of field codes by clicking &lt;f0&gt;View &gt; Field Names&lt;/f0&gt;.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="cs">
        <seg>(Zobrazení kódů polí můžete zapnout kliknutím &lt;f0&gt;Zobrazit &gt; Názvy polí&lt;/f0&gt; .</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en">
        <seg>The two error fields shown in Figure &lt;t1&gt;21&lt;/t1&gt;&lt;s2/&gt;now look like Figure &lt;t3&gt;22&lt;/t3&gt;.)</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="cs">
        <seg>Dvě chybová pole uvedená na obrázku &lt;t1&gt;21 &lt;/t1&gt;&lt;s2/&gt; teď vypadají jako obrázek &lt;t3&gt;22&lt;/t3&gt; .)</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en">
        <seg>After you have inserted all the cross-references required in the subdocument, click &lt;f0&gt;Close&lt;/f0&gt; to save it and return to the master document window.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="cs">
        <seg>Po vložení všech křížových odkazů požadovaných do vnořeného dokumentu klikněte na &lt;f0&gt;Zavřít&lt;/f0&gt; uložit a vrátit se do okna hlavního dokumentu.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en">
        <seg>Figure &lt;seq0&gt;20&lt;/seq0&gt;: Fields dialog showing manual entry of field name</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="cs">
        <seg>Postava &lt;seq0&gt;20&lt;/seq0&gt; : Dialog Pole zobrazující ruční zadání názvu pole</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en">
        <seg>Figure &lt;seq0&gt;21&lt;/seq0&gt;: Viewing the field name</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="cs">
        <seg>Postava &lt;seq0&gt;21&lt;/seq0&gt; : Zobrazení názvu pole</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en">
        <seg>Figure &lt;seq0&gt;22&lt;/seq0&gt;: Displaying field codes</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="cs">
        <seg>Postava &lt;seq0&gt;22&lt;/seq0&gt; : Zobrazení kódů polí</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en">
        <seg>Select &lt;f0&gt;Tools &gt; Update &gt; Links&lt;/f0&gt; from the Menu bar, or click &lt;f1&gt;Update &gt; Links&lt;/f1&gt; in the Navigator.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="cs">
        <seg>Vybrat &lt;f0&gt;Nástroje &gt; Aktualizovat &gt; Odkazy&lt;/f0&gt; na liště nabídek nebo klikněte &lt;f1&gt;Aktualizace &gt; Odkazy&lt;/f1&gt; v navigátoru.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en">
        <seg>Within the master document, navigate to the page of the subdocument on which you inserted the cross-reference field.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="cs">
        <seg>V hlavním dokumentu přejděte na stránku vnořeného dokumentu, na který jste vložili pole křížového odkazu.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en">
        <seg>You should now see the text of the cross-reference appear in the spot where you inserted it.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="cs">
        <seg>Nyní byste měli vidět text křížového odkazu na místě, kam jste jej vložili.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en">
        <seg>If it does not work, save the master document, close it, and open it again, updating the links.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="cs">
        <seg>Pokud to nefunguje, uložte hlavní dokument, zavřete jej a znovu otevřete a aktualizujte odkazy.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en">
        <seg>(If you open the subdocument for editing, the error message in Figure &lt;t2&gt;21&lt;/t2&gt;&lt;s3/&gt;will be shown.)</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="cs">
        <seg>(Pokud otevřete vnořený dokument pro úpravy, zobrazí se chybová zpráva na obrázku &lt;t2&gt;21 &lt;/t2&gt;&lt;s3/&gt; se zobrazí.)</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en">
        <seg>Figure &lt;seq0&gt;23&lt;/seq0&gt;: Field contents visible</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="cs">
        <seg>Postava &lt;seq0&gt;23&lt;/seq0&gt; : Viditelný obsah pole</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en">
        <seg>This technique also works if you open a subdocument directly in step 2 (that is, not from within the master document) and insert a cross-reference field.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="cs">
        <seg>Tato technika funguje také v případě, že otevřete vnořený dokument přímo v kroku 2 (tj. Nikoli z hlavního dokumentu) a vložíte pole křížového odkazu.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en">
        <seg>A master document template is created in much the same way as any other template:</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="cs">
        <seg>Šablona hlavního dokumentu je vytvořena stejným způsobem jako kterákoli jiná šablona:</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en">
        <seg>First, create the master document using &lt;f0&gt;File &gt; Send &gt; Create Master Document&lt;/f0&gt;, as described in earlier sections of this chapter.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="cs">
        <seg>Nejprve vytvořte hlavní dokument pomocí &lt;f0&gt;Soubor &gt; Odeslat &gt; Vytvořit hlavní dokument&lt;/f0&gt; , jak je popsáno v předchozích částech této kapitoly.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en">
        <seg>Then, use &lt;f0&gt;File &gt; Templates &gt; Save as Template&lt;/f0&gt; to create the template (.otm), which will then be listed in the Templates dialog along with other templates.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="cs">
        <seg>Poté použijte &lt;f0&gt;Soubor &gt; Šablony &gt; Uložit jako šablonu&lt;/f0&gt; vytvořte šablonu (.otm), která bude poté uvedena v dialogu Šablony spolu s dalšími šablonami.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en">
        <seg>Include in the name you give a master document template some indication that it is not an ordinary template.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="cs">
        <seg>Do názvu, který dáte šabloně hlavního dokumentu, uveďte, že nejde o běžnou šablonu.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en">
        <seg>creating one file</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="cs">
        <seg>vytvoření jednoho souboru</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en">
        <seg>Master documents are .odm files containing linked subdocuments, which are in .odt format.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="cs">
        <seg>Hlavní dokumenty jsou soubory .odm obsahující propojené vnořené dokumenty, které jsou ve formátu .odt.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en">
        <seg>Although linked files are very useful when writing and editing a large document such as a book, sometimes you might need to have a copy of the entire book in one file, for example when sending it to a publisher.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="cs">
        <seg>I když jsou propojené soubory velmi užitečné při psaní a úpravách velkého dokumentu, například knihy, někdy budete muset mít kopii celé knihy v jednom souboru, například při jejím odeslání vydavateli.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en">
        <seg>exporting to .odt file</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="cs">
        <seg>export do souboru .odt</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en">
        <seg>To &lt;i0/&gt;export a master document to a .odt file (without affecting the original .odm file):</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="cs">
        <seg>Na &lt;i0/&gt; exportovat hlavní dokument do souboru .odt (bez ovlivnění původního souboru .odm):</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en">
        <seg>Open the master document and update all links.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="cs">
        <seg>Otevřete hlavní dokument a aktualizujte všechny odkazy.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en">
        <seg>Choose &lt;f0&gt;File &gt; Export&lt;/f0&gt; from the Menu bar.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="cs">
        <seg>Vybrat &lt;f0&gt;Soubor &gt; Exportovat&lt;/f0&gt; z panelu nabídek.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en">
        <seg>On the Export dialog (Figure &lt;t0&gt;24&lt;/t0&gt;), type a name for the exported .odt file and choose ODF &lt;f1&gt;Text Document (.odt)&lt;/f1&gt; from the &lt;f2&gt;File format&lt;/f2&gt; list (it should be the default choice).</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="cs">
        <seg>V dialogovém okně Export (Obrázek &lt;t0&gt;24&lt;/t0&gt; ), zadejte název exportovaného souboru .odt a vyberte ODF &lt;f1&gt;Textový dokument (.odt)&lt;/f1&gt; z &lt;f2&gt;Formát souboru&lt;/f2&gt; seznam (měla by to být výchozí volba).</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en">
        <seg>Click &lt;f3&gt;Export&lt;/f3&gt;.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="cs">
        <seg>Klikněte na &lt;f3&gt;Vývozní&lt;/f3&gt; .</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en">
        <seg>This step creates an .odt file, with each subdocument in a separate write-protected section.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="cs">
        <seg>Tento krok vytvoří soubor .odt s každým vnořeným dokumentem v samostatné části chráněné proti zápisu.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en">
        <seg>Close the master document and open the new .odt file, updating all links.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="cs">
        <seg>Zavřete hlavní dokument a otevřete nový soubor .odt aktualizací všech odkazů.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en">
        <seg>To break the links and remove the write protection, go to &lt;f0&gt;Format &gt; Sections&lt;/f0&gt;, select the first item in the &lt;f1&gt;Section&lt;/f1&gt; list, then &lt;f2&gt;Shift+click&lt;/f2&gt; on the last item in the list in order to select all the items.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="cs">
        <seg>Chcete-li přerušit odkazy a odstranit ochranu proti zápisu, přejděte na &lt;f0&gt;Formát &gt; Sekce&lt;/f0&gt; , vyberte první položku v &lt;f1&gt;Sekce&lt;/f1&gt; seznam &lt;f2&gt;Shift + kliknutí&lt;/f2&gt; na poslední položku v seznamu, abyste mohli vybrat všechny položky.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en">
        <seg>Deselect both &lt;f3&gt;Link&lt;/f3&gt; in the &lt;f4&gt;Link&lt;/f4&gt; section and &lt;f5&gt;Protect&lt;/f5&gt; in the &lt;f6&gt;Write Protection&lt;/f6&gt; section.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="cs">
        <seg>Zrušte výběr obou &lt;f3&gt;Odkaz&lt;/f3&gt; v &lt;f4&gt;Odkaz&lt;/f4&gt; sekce a &lt;f5&gt;Chránit&lt;/f5&gt; v &lt;f6&gt;Ochrana proti zápisu&lt;/f6&gt; sekce.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en">
        <seg>Figure &lt;seq0&gt;24&lt;/seq0&gt;: Exporting a master document to an Open Document Text (.odt) file</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="cs">
        <seg>Postava &lt;seq0&gt;24&lt;/seq0&gt; : Export hlavního dokumentu do souboru Open Text Text (.odt)</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en">
        <seg>If you wish to eliminate some or all of the sections to have a plain text document, select the sections you wish to remove, and click &lt;f0&gt;Remove&lt;/f0&gt;.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="cs">
        <seg>Pokud chcete odstranit některé nebo všechny oddíly, abyste měli dokument ve formátu prostého textu, vyberte oddíly, které chcete odebrat, a klikněte na &lt;f0&gt;Odstranit&lt;/f0&gt; .</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en">
        <seg>The contents of those sections remain in the document; only the section markers are removed.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="cs">
        <seg>Obsah těchto oddílů zůstává v dokumentu; odstraněny jsou pouze značky úseku.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en">
        <seg>anchoring pictures to page</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="cs">
        <seg>ukotvení obrázků na stránku</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en">
        <seg>An image (graphic) anchored “to page” in a subdocument is not displayed in the master document although it appears correctly in the subdocument.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="cs">
        <seg>Obrázek (grafika) ukotvený „na stránku“ v vnořeném dokumentu se v hlavním dokumentu nezobrazí, i když se v vnořeném dokumentu zobrazuje správně.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en">
        <seg>Because the master document reorganizes the page flow, page numbers, and cross-references when it collates all the subdocuments together, the absolute reference to a page X in a subdocument is lost in the master document.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="cs">
        <seg>Protože hlavní dokument reorganizuje tok stránky, čísla stránek a křížové odkazy, když shromažďuje všechny vnořené dokumenty dohromady, dojde v hlavním dokumentu ke ztrátě absolutního odkazu na stránku X v vnořeném dokumentu.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en">
        <seg>The image loses its anchor reference and simply disappears.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="cs">
        <seg>Obrázek ztratí svůj odkaz na kotvu a jednoduše zmizí.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en">
        <seg>To avoid this problem but keep images positioned precisely on a particular page, anchor the pictures as follows:</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="cs">
        <seg>Chcete-li se tomuto problému vyhnout, ale udržovat obrázky přesně umístěné na konkrétní stránce, ukotvěte obrázky následujícím způsobem:</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en">
        <seg>Right-click the image and choose &lt;f0&gt;Properties&lt;/f0&gt; from the context menu.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="cs">
        <seg>Klepněte pravým tlačítkem myši na obrázek a vyberte &lt;f0&gt;Vlastnosti&lt;/f0&gt; z kontextové nabídky.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en">
        <seg>On the &lt;f0&gt;Type&lt;/f0&gt; tab of the Image dialog (Figure &lt;t1&gt;25&lt;/t1&gt;), set the anchor to &lt;f2&gt;To character&lt;/f2&gt; or &lt;f3&gt;To paragraph&lt;/f3&gt;.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="cs">
        <seg>Na &lt;f0&gt;Typ&lt;/f0&gt; záložka dialogového okna Obrázek (Obrázek &lt;t1&gt;25&lt;/t1&gt; ), nastavte kotvu na &lt;f2&gt;Postavit&lt;/f2&gt; nebo &lt;f3&gt;K odstavci&lt;/f3&gt; .</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en">
        <seg>Under &lt;f0&gt;Position&lt;/f0&gt;, choose suitable horizontal and vertical references to the page.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="cs">
        <seg>Pod &lt;f0&gt;Pozice&lt;/f0&gt; , vyberte vhodné vodorovné a svislé odkazy na stránku.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en">
        <seg>Click &lt;f1&gt;OK&lt;/f1&gt; to save the changes.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="cs">
        <seg>Klikněte na &lt;f1&gt;OK&lt;/f1&gt; uložit změny.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en">
        <seg>Figure &lt;seq0&gt;25&lt;/seq0&gt;: Anchoring a graphic and setting its position on a page</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="cs">
        <seg>Postava &lt;seq0&gt;25&lt;/seq0&gt; : Ukotvení grafiky a nastavení její polohy na stránce</seg>
      </tuv>
    </tu>
  </body>
</tmx>
